[廣東歌] 香港流行音樂討論 (2)

召集所有聽廣東歌既巴絲
一齊傾下廣東新舊歌，新碟舊碟，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

鍾意銀髮白既巴絲必買

仲有denmark juno

比比鳥featuring project
第一個女歌手我本身估shiga/梁詠琪 點知係岑寧兒

嘉儀隻碟下個月出實體碟 十卜

暫時未有實體碟，得呢幾個地方有得聽
▶ iTunes：
▶ KKbox：
▶ Spotify：
▶ Moov：

係，陳柏宇10週年演唱會係會出DVD，1月26日各大唱片舖有得買啦！買返隻新年假期同親朋戚友一齊又得，送禮又得！

「修煉十年 成就今日」
陳柏宇10週年演唱會 Jason Chan The Players Live In Concert 2016 DVD + 2CD
答謝支持 完美演繹
130分鐘精彩内容聲畫全記錄

1. Opening
2. 上集大結局
3. 車匙
4. 永久保存
5. 一字一淚
6. 尊嚴
7. 萬中無一
8. 夭心夭肺
9. 我愛你夠貴
10. 固執
11. 回眸一笑
12. 親愛的仇人
13. 巴別塔
14. 一步一生
15. I Miss You
16. 動物農莊
17. 你瞞我瞞
18. 別來無恙
19. 乜青
20. I Wanna Fly
21. Medley : 斷絕來往/告別之前/I Will be Loving You
22. 請跟我走
23. 沒有你, 我甚麼都不是
24. 時機
25. 拍一半拖
26. 醫生的悲哀
27. 逸後
28. Medley : 約定/漣漪
29. Medley: 雨後陽光/可樂/我的親愛
30. 別怕失去

#陳柏宇十週年演唱會
#陳柏宇 十卜

近期新歌

林奕匡 - 難得一遇

送禮 - cpo3

robynn and Kendy - 負攝石

C alkstar - 一刻戀上

柏豪一返黎又痴線地出歌
一個月兩首 又洗ap攞男金

達明一派新碟分1 CD同2CD版本

達明一代 Tribute Album 2CD 版本，同時上市。

2017全新錄製歌曲+利志達全新繪畫專輯封面及內頁插圖

CD-1
達明一代
01. 假音人-四季交易會
02. GDJYB雞蛋蒸肉餅-同黨
03. 觸執毛-青春殘酷物語
04. 符致逸-恐怖分子
05. Sensi Lion-溜冰滾族
06. 一舖清唱-十個救火的少年
07. 岑寧兒-馬路天使
08. My Little Airport-你望我望
09. at17-迷戀
10. 陳珊妮-聖誕快樂
11. 馮翰銘-今夜星光燦爛
12. 藍奕邦-禁色
13. 葉德嫻-半生緣 (feat. MC仁/劉小華)
Bonus Track：14. 馮翰銘-石頭記

CD-2 天花亂聚 · 我們都唱達明一派
01. 天花亂墜之墜亂花天-草蜢
02. 哎吔 - 軟硬天師
03. 那個下午我在舊居燒信 – Multiplex
04. 我有兩個 – Minimal
05. 忘記他是她 - 關淑怡+C. Y. Kong
06. 馬路天使 - Art Gallery
07. 石頭記 - 陳慧琳+雷頌德
08. 天問 - 異種
09. 傷逝 - Candy Lo+駱亦莊
10. 你情我願-普普樂團
11. 繼續追尋 - Atomic Bubbles
12. 你還愛我嗎？- 潘源良+William Tang
13. 今天應該很高興 – 黃秋生+Black Box
14. 今夜星光燦爛 - 胡蓓蔚+Pal

全碟試聽

Btw 廣偉plug左巴別塔 好似plug唔起
冇乜人理

我去左睇aia live
成個氣氛好怪
一出場上集大結局 但一丁友企係台 搞唔起
之後2016version 尊嚴 勁沉重
下首就巴別塔 勁慢勁慢

成件事好尷尬咁 大家都為左捧佢場而黎
未開場好興奮咁 開左場反而好似訓哂覺咁

我覺得巴別塔好好聽 但唔似平時event唱既歌
演唱會唱反而好正

佢個featuring project又幾吸引

唔係掛 巴別塔唱得好好，如果有全個樂團既live聽應該幾正

我見廣偉佢呢排咁落力 梗係要支持佢下年攞獎啦！

有無人有聽Heyo Dough-boy?

係唱得好好
但真係太慢太沉重
平時event邊請到樂團
上次aia個場本身已經好歡樂 就更加尷尬

Btw 大家有錢既話真係要幫手買廣偉concert隻dvd+2cd

本身未開show之前決定哂唔會出碟
好似fans club同公司內部爭左好耐先決定出
仲要一出就出dvd+cd都唔算hea搞喇

Btw 睇佢張cover諗起hins live in concert, 仲要咁岩又係dvd+cd
希望廣偉果隻印刷都有咁靚

LM

四圍都有得買有得聽。
--------------------------
排名不分先後左右忠奸2017(係人定係鬼)

作曲：佚名 填詞：梁柏堅
監製：達明一派 梁基爵@人山人海
編曲：梁基爵@人山人海
錄音：梁基爵@PMPS studio and MARS
混音：Simon Li @nOiz

習小平
鄧小平 游蕙貞 CY 與頌恆
彭定康 七警 雨傘人
廢青 左膠與 楊岳橋
馬雲 惠詩 日曦 加多個陳奕迅
朱凱迪
哇 有長毛 廢克儉 雷動廷
何詩 發哥 五月天
張曉明 林鄭 有秋生與 Supper 張志剛
董建華 欣宜 仲有民建聯
達哥 業坤 陳雲 瓊姐
牛丸 曾主席 曾俊華

呢 睇清楚呢次 習爺定靠江
蜘蛛仔 Andy Lau 羅冠聰 ( DQ ）
梁天琦 強國猿 陳德霖 胡國興
朱經緯 亂咁毆葡萄淑儀
彤叔炳江 大劉甘比
民海 李波 林榮基
古仔 與關公 之鋒 小鳳姐
慢必 蔡英文
(舉起傘班人 ，普選會成真)

曹星如砌張德江
黃子華寸 DONALD TRUMP
HeHe 鳩嗚 港豬 本土
釋法玩到好大 達明仲有膠派喎
齊昕化妝 龍蝦放湯 頌昕硬闖
下個特首都愛黨
呢 普選請快降臨救香港

2017新人

邱美薇 Chelffy Mei-mei -《不死扇》Official MV 2017

陳詠謙 ChanWingHim - 不趕時間 (Late God Edition) No Rush (Official Music Video)

黃偉文

一陣九點 kkbox music awards joey出場
之前有幾多個香港歌手做過kkbox嘉賓

鐵樹蘭新碟「自白」

01 陰天裡畫彩虹
02 凡人對抗命運
03 告別完再聚
04 自白
05 遊戲
06 尋覓四周
07 煙花散
08 一片天
09 忘不了

Eason果堆實有掛

eason去過幾年，有年入圍埋風雲歌手

呢期好多人出碟

GDJYB 雞蛋蒸肉餅新碟「23:59 BEFORE TOMORROW」

01 Whatever
02 Time In My Galaxy (feat. Jan Curious@Chochukmo)
03 Burn It Down
04 That Day I Went To His Funeral
05 Temptation
06 Run, Teens Run! 逃亡吧，少年呀﹗
07 Can't You Tell Why?
08 Durian What What What 榴槤乜乜乜
09 The Loving Mothers
10 Street Fighters
11 Why Do You Look Back

《23:59 Before Tomorrow》銷售點: (陸續更新中)

| 台灣 Taiwan | (台版)

博客來

PCHOME

誠品書店

五大唱片

佳佳唱片

| 香港 HONG KONG |

WHITE NOISE RECORDS
九龍上海街720號1樓
1/F, 720 Shanghai Street, Prince Edward, Kowloon

ZOO Records
九龍旺角彌敦道608號總統商業大廈325號鋪
SHOP 325, 3/F PRESIDENT COMMERCIAL CENTRE,
608 NATHAN ROAD, MONGKOK, KOWLOON

觸studio先達店
Zuk studio (Sincere branch)
九龍旺角亞皆老街83號先施大廈311室
Room 311, Sincere House, 83 Argyle Street, Mong Kok

觸studio好景店
Zuk studio (Ho King Branch)
九龍旺角花園街2-16號好景商業中心26樓 2601室
Room 2601, 26/F, Ho King Commercial Centre, 2-16 Fa Yuen Street, Mong Kok

| 新加坡 Singapore |

1] Roxy Records & Trading
Excelsior Shopping Centre, #02-15, 5 Coleman Street, Singapore 179805

| 網上銷售點 Online Shop |

1] Hall1c shop

2] Sky Lc Studio (馬來西亞 Maylaysia)

花華隻碟好好聽

我見連登仔上次有d相影得幾靚 睇下罪大滔天會唔會考慮下

留名

又有歌手出新碟 2月6號

1/ 不敢當
2/ 第一個早晨
3/ 愛情小品
4/ 查無此字
5/ 停止繁殖
6/ 難得一遇
7/ Missing You (別來無恙 - 英文版)
8/ All I Have Is You (還記得- 英文版)
9/ Do You Know (國語)

#songsoflove

我係為咗 Juno 買的
佢又話2006年尾出多隻碟，無晒影。

起碼有啲新意

可能趕緊套戲無時間

係 我諗起addendum

Hins ivana 演唱會前有新碟
Ivana新碟

SOPHY 王嘉儀 - Like a gun 獵 (Official Music Video) [HD]

忽然覺得Phil首新歌唱到好似牙Fred

不過牙Fred把聲起碼實淨好多…

俾你講一講又覺得幾似

有冇人知邊度有周國腎啲cd 買
二手或全新都得
或者有冇巴打有

大型cd鋪都有 舊碟可能要去信和

姜麗文今年為了創作音樂，要遊走美國、韓國、日本三地取材，作為第一位華人寫歌給韓國組合2PM的她，透露今年將會繼續寫更多好歌提供給K-POP歌手，可說是找到新發展。說到Lesley自己已經有兩年未推出過廣東歌，只有專心寫歌給其他歌手，她就笑言因為自資出碟經已把盤纏用盡，現在要努力儲錢。

去年給予自己不少壓力，因此Gin Lee選擇今年走得隨心一點，「我對新碟都有好多期望，但係今次想用一個唔同嘅心態去面對挑戰。」她坦然新碟挑戰更大，參與度更高，「由零開始都係由我去計劃個概念，搵自己嘅班底，參與好多幕後，例如作曲，最大期望係希望可以製作到一隻有深度、可以感動到人，有共鳴、自己又滿意嘅碟。」她亦透露新碟概念，源自這些年的人生經歷，「上兩年經歷咗我自己前所未有嘅困難，呢段時間我睇好多書吸收養份，覺得自己成功過亦都失敗過，所以好想分享。」

林奕匡 - 難得一遇 mv

HANA - 一輩子守候 (劇集 "錦繡未央" 主題曲) Official MV

同之前吳若希個CD cover一樣pose

點會呀....
堅生唱歌用chest voice多好多 呀框用少好多
堅生唱輕既情緒鐘意用大量氣聲帶過 呀框只有假音先帶有氣聲
堅生震音頻率低呀框好多

利申:唔係好識唱歌

堅生係牙fred ?

許廷堅
林奕框

佢d cd唔算難搵

真係唱劇集歌

個陣第一眼睇已經估yoyo
不過真係得幾句，好似可有可無咁.....

17首迷戀好聽到暈
一出即買雙碟版

王菀之翻唱酷愛

哦 見上文講緊牙fred同林奕匡仲以為做咩

仲未買 我好鍾意葉德嫻唱半生緣

新個首歌幾好聽 平時好少loop佢既歌

周柏豪 Pakho Chau - 終於我們 (One Step Closer) (feat. 岑寧兒) (Official Lyrics Video)

曲：周柏豪
詞：陳詠謙
編：Larry Wong
監：Larry Wong

見到隔離post啲祟韓狗嬲到震哂 真係好心涼

其實我有聽韓文歌 韓文歌好大程度係俾部份賣樣又無料既idol歌手影衰
唔少韓國歌手好有實力 仲有好聽又唔嘈既歌

唔岩聽既話屌得細力少少

[kkbox] 年度點播次數最高男女歌手－陳奕迅、容祖兒 組合由Dear Jane奪得

以歌手點播次數來說，Eason上年只發行了一首廣東單曲《四季》，歌曲一上榜不久就拿下KKBOX綜合新歌榜冠軍，還蟬聯「年度點播次數最高男歌手」，Eason的歷年專輯及歌曲也一直維持在KKBOX排行榜上，可見用戶對Eason的喜愛跟支持！而容祖兒上年推出廣東碟【J-POP】，專輯及當中歌曲《新貴》也曾取得KKBOX本地及專輯日榜第二名位置，加上Joey開side track演唱會的消息傳出，Joey早前更突擊上KKBOX玩一起聽，做DJ播歌跟用戶們齊齊聽她的side tracks精選，令大家更著迷於loop她的歷年歌曲，成為年度點播次數最高女歌手！而組合方面就由今年歌曲於網上大熱的Dear Jane拿下，可見「愛情三部曲」的受歡迎程度！

自15年底完成《ROUNDABOUT》後，周柏豪 Pakho Chau歌唱事業處於休止狀態，全年沒有推出新專輯。16年，推出悲歌〈有生一天〉，說的是生離死別之情，大談人生常理。踏入32歲之年，談及這個課題會否過於沉重？柏豪說，歌曲的靈感源自他在網上看到的感人故事，講述一個老伯伯的老伴離世，就算在老人院他也堅持不棄掉妻子用過的枕頭，最後老人院就想出一個方法，把這個枕頭袋做了一件衫給伯伯穿上。由故事帶進歌曲想說一個「有生一天」的道理，「我們沒能力去控制生死，但可以去守護我們愛的人，這些年來，需要學習豁達面對無常人生，包括我。」〈有生一天〉的延續篇是〈近在千里〉，故事將伸延下去。至於專輯及4月演唱會同名歌曲〈ONE STEP CLOSER〉，同時表達去年身份轉變的想法，也是柏豪送給自己的禮物。

葉德嫻既半生緣可以話係無敵

原來達明一派都搞演唱會

【娛樂快遞】多謝樂迷支持！《達明卅一派對》2017·3·23-25演唱會門票HK$900 火速售罄😃💨👏👏

尚餘少量HK$780/HK$580/HK$380門票，快啲去搶購喇！😎👆

#多謝支持 #達明一派 #達明卅一派對 #2017年3月23至25日 #欲購從速 #娛樂快遞 #環球娛樂網誌 #umwebzine #universalmusichk 黃耀明 Anthony Wong Universal Music Hong Kong
===========================
Follow us on Instagram! Username
@umwebzine @universalmusichk

連登永遠榮譽歌神撚伯新碟都搞featuring project

點睇pakho新歌？
我覺得幾好聽 但ph vocal太弱....
假音好似好辛苦咁

唔知係咪葉德嫻聲底既關係 俾到我風塵女子回望半生既感覺

點解最高點擊女歌手係容祖兒，但專輯就aga
計埋堆舊歌

始終聽佢vocal硬係唔太順
靠專輯概念補救

淨係估到第一個五月天

留明
買左達明，支持左烏托邦ost, 明日去買雞蛋蒸肉餅

2017年第一個月已經買左三隻廣東碟
希望今年多啲新碟

非常啱聽 其實韓國唔少歌手有實力呢樣真 BigBang真係有料其實駁唔到 不過係啲祟韓狗 盲推韓國 幫韓國打飛機 先會令我覺得反感

第五個gin lee

香港Eason?

Phil疑似開始散飛
第二場早兩日明明仲有三、四十張飛剩，依家突然話滿左

到而家都未有周國賢

買左邊幾隻?

王菀之 Ivana Wong - 酷愛 (Official MV)

好難聽

我覺得唔錯

編曲爭咗啲

唔係好得
之前首迷失表參道又係麻麻

周柏豪 終於我們 feat. 岑晉晴

係 歷年專輯及歌曲都計

"一起歡愉，也要一起接受報應。"
明天大家便可以在 MOOV 率先聽了, stay tuned!

曲：Hubert Leung Ah Bert
詞：陳心遙 Saville Chan
編：Jimmy Fung
監：Bert
唱：迪子 featuring Bert

呢個單曲封面真係世界級

宋生首c3po好好聽

好K歌feel....
仲要係00年代果種K歌

有無巴打會去睇達明3月嘅live
自己就買咗飛
達明一代翻唱碟仲諗緊買唔買
因為唔係全新作品

agger 好難聽
同埋把聲唔同左既

佢不嬲唱唔同歌會轉音色...

我睇時都嘩咗一聲，但唔覺得靚，但都吸引我去聽咗首歌。

都真係幾難聽

佢咁多舊歌，正常喎。

聽下聽下出晒味

覺得香港只係接受青春/玉女型既偶像女歌手
行性感路線既，好似冇乜邊個成功

岩岩去左睇許志安 x rubberband x suppermoment x 觸執毛 x dearjane

好撚正呀

Melody好既
聲就不嬲都咁差
Yoyo係可有可無
詞唔係差到貼地，不過係咁loop住「天光」呢個詞，感覺比佢師傅咁更加技窮

論盡音樂見到既相

演唱會期間，王菀之和張敬軒將會推出一張EP，收錄〈友誼的小船〉及各自翻唱對方的兩首歌，王菀之翻唱張敬軒的〈酷愛〉MV已於1月24日首播並已派台。

而張敬軒翻唱王菀之的其中一首歌則是〈下次愛你〉，應該要農曆年後才會聽到。

．資料來自 2017-01-24《叱咤樂壇》

無新歌

好葡萄 聽講個show好正

2cd我覺得幾抵屌 準備買
你上YouTube聽下試聽版岩唔岩口味再決定買

行性感路線還性感路線 呢個封面真係重口味左d

笑撚左

何雁詩 Stephanie - Lost In love 全碟試聽

原來有9隻歌

Tracklist:
1. 愛需要勇氣
2. 只想可以跟你走
3. 太想討好你
4. 真心真意 (鄭俊弘/何雁詩)
5. 最真心一對
6. 夢裡花
7. 三人行
8. 我和你
9. 很想愛下去

冇飛

兩個識作歌都要玩翻唱

仲有無歌好似雙子情歌緊自己同自己合唱/和音？
又有無好似瑕疵咁各有各唱既合唱歌？

Juno 的 Poor u 及 unhappy hour 都係自己同自己合唱

joey 首途經北海道，本身明明係話同yoyo合唱，唔知點解到最後變咗joey自己同自己合唱

買咗尾場
應該會再睇多一場既，但未肯定睇邊場

達明一代我就買咗雙碟版
雙碟都係貴單碟十幾蚊

懶到嘔

唔知英皇點搞 幾年前RubberBand同gem本身同joey有合作 後黎唔知點解無左件事

Yoyo 唱幾句都完勝大文豪

之前派友誼的小船仲話會有另一首演唱會歌，現在全部cover歌講真好失望
我要聽翻唱到時去演唱會聽都有啦
出碟緊係想聽新歌

仲有，未屌完
王菀之隻single collection走數走左半年都未出DKLM

版權問題，個陣夠話GEM有寫歌俾佢，後尾又係無左影

有冇人會買陳柏宇concert隻碟?

有無人同我一樣好討厭Dear Jane
鳩出啲千篇一律既歌

唔識欣賞

唔係話迷泡 韓國唔同公司旗下既歌手成日都有合作
有新鮮感又高質
呢樣真係好過香港好多

紅字 睇alex fung ig好似最近先搞掂王菀之新專輯其中一隻歌

【星島日報報道】C AllStar昨日到商台宣傳新歌《一刻戀上》，他們透露新碟將於2月14日情人節推出，笑謂不是分開前的最後一隻碟，大家休息完之後會繼續合作。

肯撚定係有人想單飛

買左未? 諗住等陣去買

而家搭緊車去買

唔知會唔會又係上次張海報 上次買碟已經有張

出BD就會買，DVD太低清啦

想當年，祖兒同克勤開拉闊都唔係咁易成事
你就知各公司之間既制肘其實係多到不得了

如果唔出咪

樂壇一大污點

各音樂公司揸得fit既都係古老石山，個個年紀有番咁上下
只為公司利益著數為大前提，乜撚野促進樂壇發展，食得架

講起演唱會碟，仆你個街我老婆又唔出

2017年以下歌手幾時會派歌呢

男歌手
張敬軒(翻唱)，陳柏宇，立，鏗，坤

女歌手
泳兒，連詩雅，JW，欣宜，林欣彤，AGA，J.Arie

jason唔係派左巴別塔咩

Yes

許廷鏗啱啱plug左「痛醒」
Aga好似新年之後派

我估係出新歌

好似話會出solo歌

Btw

callstarifc快啲聽啦！
講咗新碟二月出，改左名，分兩隻出😎
詳情快啲聽📡
#Repost @on_callstar
・・・
訪問1:一圈圈直播喇
講新歌<一刻戀上>
#CAllStar

泳兒都錄新歌

如果有出碟就好 原來有互唱其他樂隊既歌

Yoyo獨立歌手黎，應該唔係因為版權問題。

連Yoyo自己都話首歌唔知點解到最後變咗joey自己一個人合唱，最好笑係首歌係講2個女仔，但joey一個人唱晒

呢個Live版本佢同二汶唱，勁正

編曲太單調
七個字既三部曲其實真係好悶好悶，但係幾乎最紅……

發夢記得有人講過同過Joey合唱既歌手一係flop一係出事，例如Eason爆蛋、吳浩康、羅力威、林欣彤

紅字：自己叉錯腳都入到佢數
藍字：紅左幾年先出事喎
另外兩個個陣個勢都唔係好勁啫

Gin Lee又真係駁唔到
入左環球之後，衣著打扮對比之前真係十級跳

借問聲係咪會有簽唱會?
有冇詳情?
因為琴日有朋友連收據送左俾我
佢話CD warehouse職員話keep單可以去簽唱會
但我係陳伯fb又搵唔到詳情

留名等睇今晚馬米rap up

唔該哂你

改編首酷愛好難聽

陳詠謙

原來有簽唱會 去cd warehouse買先

唔識分佢d 7字歌 3首歌都好似差唔多咁

我個名

剩係loop哪裏只得我共你
其他兩首未識分

好揀唔揀揀呢首

SOPHY 王嘉儀 - 獵 (Remix ft. Dough-Boy)

單曲封面都好靚

SOPHY 王嘉儀 - Like a Gun (Remix ft. Dough-Boy) [Eng Ver.]

MastaMic - 16 HK Rap Up

唔識聽點為知好既rap 但今次都算耐聽
首歌講過去一年香港發生既事 有d心酸

我以前都好反感
但係諗諗下 中港台又冇乜band係唱punk rock
而d歌又可以咁pop咁高傳唱度

有冇睇論盡音樂個樂迷投票結果

唱選戰插曲個個歌手
我記得N年前係Youtube撳撳下搵到佢首歌既Disco版 但又搵唔到原曲
今日又係撳撳下搵到

如何

許志安 Andy Hui -《冥想練習》Official Music Video

唔錯

dicso版點擊多咁多

老鼠安個show好正呀 凍辣蟹~

其實許志安都算唔話得，年紀有返咁上下無繼續食老本
雖然隻碟唔係首首歌都岩佢 但係好有生氣
歌手同歌手，樂隊之間應該要有多d唔同合作 促進樂壇發展

原版好遲先upload

所以有時真係寧願聽許志安多過李克勤
前幾年派台既金鐘罩、試新室、流淚行勝利道
後者只不過年年開口埋口搏做到一隻hit爆全年既歌

宋生入咗蛋記後，成日開口埋口都話爭獎，難怪好似多咗人憎佢

同埋許志安2014年隻大碟好正
時代廣場、你的男人

雖然杜生好努力
但啲live 真心麻麻地
佢隻18安士都好高質

果日叱咤樂壇播sunny 唱不許你注定一人既片段
正到
仲有觸執毛拍6號唱travel in paradise 都好正

欣賞佢仲肯試新野做音樂
剩係叱咤都肯同你坐全晚識得尊重
宋禮嗰啲拎完就走

2014-5-24 李克勤、許志安 - 《世紀末煙花》《深深深》《愛你》《紙牌屋》《霧之戀》

杜生呢兩、三年把聲差左好多，唔知搞乜黎

想要white ep 同live a life 有冇巴打可借/交換/賣？

今晚公佈左最女，頭三名係AGA, Gin Lee, JW

佢話Gin Lee係最憎既票數累事，跌到落第二

作為歌手無固步自封 仲搵後輩/ 唔同既團體試新野
值得支持同鼓勵

唔識養聲

值得支持

柏乳個the player係咪冇同許志安合唱首一步一生
我見moov冇

好似冇
因為sony 放上串流既係第二日演唱會
而嘉賓好似係第三日 (好似係）

都岩既 第三日都比viu live哂

佢唱得咁差 梗係唔收錄

香港唱片商會銷量榜 Week 04 @ 2017.01.28

本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱

01 / New / 01 / 達明一代 / VA
02 / 05 / 03 / MADE THE FULL ALBUM / BIGBANG
03 / 01 / 02 / La La Land / OST
04 / 07 / 02 / 18oz / 許志安
05 / 04 / 05 / Vfresh 感恩 / 黎瑞恩
06 / 02 / 04 / 風起 / 周國賢
07 / New / 01 / 歌詞大師盧國沾作品演唱會 / VA
08 / Re-Entry / 03 / Hardwired... to Self-Destruct / Metallica
09 / New / 01 / 故事未了音樂電影 / 蘇打綠
10 / New / 01 / Lost in Love / 何雁詩

ToNick - 春節大禁忌 (Official Music Video)

春節

Shiga ig 限時動態：應該錄緊新歌

Joox有full version

無限膠，特別係組合...

牙Fred男銅

估唔到Super Girls都負分

同埋呢度有冇討論過“凡人對抗命運”...最近聽到中毒...

903怒播到第二有啲意外
有聽過佢地舊碟讓信念繁衍
但唔係好識欣賞
凡人感覺易入口啲咁

鬼咩
fred班歌迷乜柒野投票都走去投
成撚日見d留言吹到佢點好點好，好撚嘔心

之前叫大家估吓Pakho嚟緊推出嘅歌搵咗邊三位女歌手featuring，亦率先推出featuring Yoyo Sham 岑寧兒《終於我們 (One Step Closer) 》
而下星期一將會有另一首新單曲！睇吓大家又估唔估到今次係邊位女歌手😌

俾啲提示：哩位女歌手曾經參與演唱一套本地製作舞蹈電影嘅主題曲！🎤🎬

收聽《終於我們 (One Step Closer) (feat. 岑寧兒) 》
▶️

黃宇希
btw 咁plug歌 係咩玩法黎

公司落order要今年要拎男金

非奪不可

老老實實,好彩903 ban 佢D歌

鐵樹蘭D歌其實已經算好易入口

演唱會之後約滿喎
唔簽返華納應該又乜都冇

【究竟嚟緊首歌搵咗邊位女歌手featuring？】
開估啦！今次都有fans估中咗呀！😌
周柏豪 Pakho Chau新歌《How Do I Look (feat. Shimica)》搵咗黃宇希 Shimica Wong負責rap！😎😎
而首歌下星期一就會推出，如果你想第一時間收聽，記得㩒去下面個page，click「PRE SAVE SINGLE」，歌曲推出嘅時候就會自動加去你嘅Spotify音樂庫！
仲等？快啲click去預先儲存柏豪嘅新歌啦！😍

#HowDoILook #周柏豪 #Pakho #黃宇希 #Shimica

張敬軒 x 王菀之- The Whimsical Voyage EP

[每人心裹都有一個愛麗絲 只有她可以帶你飛得更遠]
張敬軒 x 王菀之 概念EP
<< The Whimsical Voyage >>
狂潮共挽 再荒誕也變成奇幻

1.My Way (王菀之) [王菀之Sing in Different Way]
2.下次愛你 (張敬軒) [張敬軒自我承受的情災]
3.酷愛 (王菀之) [王菀之對愛愛愛愛愛的未死心]
4.好時辰 (張敬軒) [張敬軒遇上你太感恩]
5.友誼的小船 (張敬軒 x 王菀之合唱) [小學雞的友誼 大智慧去維持]

其實點解比比鳥唔繼續簽華納
大公司 俾佢既自由度又大

同埋digital marketing又做得好 mv質素都算唔錯

小巧首不藥而癒出左mv

呢隻碟真係down都費事

隻碟真係膠都廢事俾

【COVERSTORY】達明路線

今期有袁智聰訪問達明一派，由三十周年講起，談一代人的啟蒙DAVID BOWIE、他們在音樂黃金時代的多次離合、討論不同時期的創作風格，也談到新碟。

//1996 年達明10周年的時候，為他們助慶的有《天花亂聚 我們都唱達明一派》這張致敬專輯；來到30 周年，亦照辦煮碗帶來另一張致敬專輯《達明一代》。作為香港樂隊，達明一派能夠擁有兩張致敬專輯，是絕對難能可貴。

「20 年前的《天花亂聚》已覺得好玩，現在《達明一代》就更好玩。社會不同了，樂壇也不同，樂壇愈多人愈好玩，只是愈來愈不賺錢。」[...] 今次的選曲當中有哪些是出乎你們意料之外？明：「有些樂隊本身已心中有數，如MY LITTLE AIRPORT 和CHOCHUKMO 都一早胸有成竹地選定了。阿P（MY LITTLE AIRPORT）選〈你望我望〉是我估不到，但又很適合他們；好高興CHOCHUKMO 選了〈青春殘酷物語〉，因為我總覺得此曲的錄音室版本是要重灌與混音過的，歌曲現場版的張力比錄音室版為好得多，而CHOCHUKMO正聽得到此曲的好處。我聽得最毛管戙，是假音人(〈四季交易會〉)和DEANIE 的〈半生緣〉。」//

《達明卅一派對》演唱會現已正式開賣：

歌手許志安與4隊本地樂壇勁旅組合製作而成的全新廣東唱片《18OZ》明日推出，一直堅持推廣廣東歌的安仔，今次更身體力行，支持本地band壇，由昔日一貫的「安式情歌」，180度演變成「搖滾歌王」，安仔除了想推動香港樂隊組合，還坦言希望帶給聽眾及樂迷看到自己的另一面，他說：「跟4隊band合作自己有好大感想，以前以為自己唱歌唱到某個時間，只能做回舊有嘅音樂風格，其實唔係，原來我可以有好多路可以行，可以天馬行空，可以打破舊有嘅框框，無論係歌曲抑或形象，都係許志安嘅一個開始，將來可能會有更多唔同嘅一面帶畀大家睇。」

封面概念由6號負責

安仔說：「今次大碟封面概念由RubberBand主音6號負責，因為全隻碟由4隊band嘅創作結合而成，所以佢諗出用影像代表每一個單位嘅作品，再轉化成紋身圖案貼喺我身上，而我手臂上仲有一個好大嘅圖案，係一艘船，代表我同4隊band坐埋一條船，目標一致，呢個係DJ細So諗出嚟，而所有圖案，則由觸執毛主音阿水設計。」穿上筆挺西裝，再露出身上的紋身，安仔笑言曾有衝動想去紋身，他說：「細個有段時間好想紋身，但後來長大咗，其實紋身要問過家人，因為身體唔係只屬於你自己，最終打消了呢個念頭，所以今次用呢個方法拍攝唱片封面，一嘗呢份感覺，已經好滿足。」

原來封面有段故

近日推出新專輯的周國賢坦言忙於到澳門拍戲，他說：「每日起身都諗吓自己身份係演員定要宣傳新歌，新碟反應幾好，加印咗兩次，不過又拍戲又宣傳唱片都幾累，不過好感恩。」

譚伯個仔錄新歌

想喺電影圈大展拳腳

有冇機會紅返

btw, 環球個Yan Ting似係想接佢班，但捧唔起

薛凱琪2012年開完紅館又係唔續華納

好想薛凱琪返去華納

華納一棒紅左啲歌手就走，好奇怪
方大同、薛凱琪仲有周國賢

Fiona 唔係為左轉會費先過太陽咩？

欣宜fans

無表面傷痕 呢首我覺得唔錯

唔係 只係鍾意呢首歌
呢首無重plug好可惜
mv只係用返演唱會片段

環球唔識包裝歌手 aga都係靠自己作好歌舊年先有好成績

無表面傷痕係幾好聽

我都想 轉會後d歌唔夠舊公司好聽
新歌係得miss fiona比較印象深刻

欣宜同JW合唱

依家太陽仲要冇資源

前兩三年拍MV就幾揼本既

有冇人聽左

張敬軒 Hins Cheung《下次愛你》 [Lyric MV]

洗米華無水

以為係新歌

RubberBand - 山河故人

又幾鐘意今次隻碟
順住成隻聽愛情小品、停止繁殖好聽左
別來無恙英文版

好正

C AllStar全新專輯 LoveaHolic Vol.1
2月14日 情人節上架💘
Yeahhhh💝

#LoveaHolic
#一個人一生一對象一刻戀上
#戀上愛
#情人節最佳禮品

唔計停止繁殖，覺得Missing You同All I Have is You最好聽，是否悲哀
不過查無此字都叫有驚喜

Fiona錄新歌

大碟變EP 折散哂個flow

不敢當都算特別既

豪神又出歌

好失望囉，友誼的小船已經麻麻地，仲要出翻唱hea 撚到呢

有冇人會睇佢演唱會

周柏豪 Pakho Chau - How Do I Look (feat. Shimica) (Official Lyrics Video)

錄咗3年嗰隻國語大碟 好想聽下有乜咁巴閉要錄足3年 1 plug都冇

利申 fionashit死忠

停止繁殖唔係唔好聽 衰在填詞個個 搞到首歌

JUNO x MOOV : 剖析愛情黑暗面 / 第一回 《最痛苦的愛情》
JUNO x MOOV 送你一份暗黑情人節禮物。
二月十四，踏正12點，2017新歌搶先聽。

召喚所以Juno fans

太陽係咪真係無水先搞成咁

旨在掠水

首歌有驚喜

男金100%

所有

舊碟揾唔到喎

陳曉東 - 易來易碎 MV

係喎，華納一眾歌手而家喺倫敦

點解嘅

Jason 黎緊會錄新歌

3月尾～4月頭出

又有juno又有柏宇 好幸福啊

Juno真係好快手

呢首幾好喎

係 2005年底開始做新碟，不過唔知係咪呢隻。

幾鍾意 Miss Fiona，可惜無乜人欣賞佢個𨍭變。
同埋唔明點解要做避孕丸代言人

隻碟做左十幾年

Sorry 係 2015

時間與記憶交錯 國粵與獨合交匯

容祖兒 Joey Yung 《時間的錯》[Lyric MV]

容祖兒 Joey Yung 《記憶的味蕾 (國)》[Lyric MV]

[/url]

去過韓國旅行的朋友，自然在當地用過不少韓圜，大家可有留意在50,000圜紙幣上，印有一名古代女子，她名為申師任堂，是當年朝鮮國著名的女性畫家、作家及詩人。另外更受萬人景仰的地方，是她育有7名子女，每位都出類拔萃，是朝鮮歷史上賢妻良母的典範。

這名家傳戶曉的歷史人物，早前獲當地電視台拍成劇集《師任堂：光的日記》。這舉足輕重的角色，當然要找同樣具份量的演員擔任，結果由闊別電視界14年，期間已為人妻人母的李英愛小姐答應演出，真人與角色的匹配可謂別無他選。至於男主角，也找來宋承憲坐鎮，卡士屬重量級。而為隆重其事，劇集的宣傳曲便找來同樣具份量的天后歌手容祖兒來演繹。

一曲兩詞四份味道
故事以朝鮮王朝時代的申師任堂為藍本，講述大學美術講師在一次遇然的情況下發現申師任堂的日記，從而揭開申師任堂鮮為人知的藝術和愛情軼事。由於該劇帶有時空穿越元素，故粵語版宣傳曲〈時間的錯〉歌詞，便圍繞時間作主題，將前世今生的未忘記憶貫穿起來，既想珍而重之，又怕觸痛後悔。至於國語版〈記憶的味蕾〉，就是借味道，去記下那段不敢忘懷，但又不時隱約在腦海中泛起苦澀的記憶。可見兩份截然不同的歌詞，同樣帶出感同身受的體會。

更感同身受是，兩個版本的宣傳曲，均會再細分成祖兒克勤合唱版，和祖兒獨唱版。獨唱版正好讓祖兒代入申師任堂的身份，時而堅執地一力面對艱難，時而盼望有人可為自己分擔一二。同一首曲，帶來四種感覺，各具特色，大家可以一口氣品嚐內裡。

miss fiona 好聽喎
不過佢去左太陽之後唔㩒聽嘅歌係多左

我揾到 係差光隻特別版

真心唔錯 不過啲人淨係笑鳩佢

呢首都有啲期待，雖然唱法上應該唔會有咩大轉變

四大外傭之首唱情歌幾好聽

見到fiona避孕丸代言人真係打左個突
Miss fiona

有心做 質素又高

C AllStar

情人節特別獻禮🎁
除咗岀碟之外，我地仲整咗個Playlist喺Spotify啊
無論您有無情人都好，快啲上去聽喇💘
#有情人嘅就快啲同情人一齊聽再買埋新碟LoveaHolic送比佢啦😍
#無情人嘅話唔定買碟嗰陣就遇上您嘅情人呢😘
#LoveaHolic

唔知有無人有留意呢個榜 幾有睇頭

2017年02月07日 粵語 TOP 10

粵語Top 10的歌曲排名以香港本地電台傳統排行榜、本地數碼音樂流媒體的付費下載量、香港RedMr Karaoke唱K紅人榜、以及HMV專輯實體銷量為參考標準，務求公平公正展示粵語歌曲的流行度和傳唱度，是粵語歌曲不可忽視的流行指標，由資深DJ Jimmy主持。

恭喜林奕匡的《難得一遇》上升一位，獲得本週的第一名！歌曲在itunes下載量位列第二，深受聽眾朋友們的喜愛。而林奕匡另一首歌，《停止繁殖》在RedMr Karaoke唱K紅人榜排名第二，也取得了不俗的成績。

第二名是空降top 10的來自C AllStar的《一刻戀上》。在電台903，《一刻戀上》也取得了第三名的好成績，而其itunes下載量也位居前十。

糖妹的《在這家》在本週重回top 10，並取得第三名的好成績。這首歌在RTHK同樣也獲得了第三名的好成績。

第四名來自Rubberband的《山河故人》。《山河故人》在903電台中，也進入前十名，位列第八。

衛蘭的《驗傷》由上周的第一名，下滑至本週的第五名。這首歌在itunes上仍然有著不俗的表現，下載量上位列第四。

第六位是Gin Lee的《天變地變情不變》。在Red Mr Karaoke唱K紅人榜上，這首歌取得了第一名的好成績，同時在itunes上，下載量位居第五。

第七首是由Dear Jane帶來的《羽毛鱗刺》。符致逸的《靈魂獨舞》，太極的《這一夜晚》以及周柏豪和岑寧兒合作的《終於我們（One Step Closer）》分別位列第八位到第十位。

其實我覺得做避孕丸代言人冇乜問題 佢係處女講都冇人信啦

論盡音樂啱啱公佈嘅投票結果，又係牙Fred玩晒...

張敬軒 Hins Cheung《好時辰》 [Lyric MV]

2016年度粵語top 10

Billboard Radio China公布2016年度粵語十大金曲

JW王灝兒《矛盾一生》拿下2016年度粵語金曲

在2016一整年中，粵語歌壇誕生了許多膾炙人口的佳作。美國Billboard旗下的音樂電台:Billboard Radio China，每週針對粵語市場發佈的“粵語Top 10”，經過全年統計，JW王灝兒的《矛盾一生》以8冠拿下2016年度 Billboard Radio China粵語金曲（數據統計時間為2015年12月－2016年11月）。同樣是JW王灝兒的《自由飛翔》以7冠的成績拿下第二，Gin Lee李幸倪的《雙雙》位列年度“粵語Top 10”金曲第三。

以下是2016年粵語Top 10榜單的十大年度金曲：

JW 王灝兒 《矛盾一生》
JW王灝兒 《自由飛翔》
Gin Lee 《雙雙》
JW王灝兒 《多少年》
陳柏宇 《沒有你，我什麼都不是》
鄭欣宜 《女神》
Gin Lee 《月球下的人》
Dear Jane 《經過一些秋與冬》
林奕匡 《一雙手》
吳業坤 《百姓》

JW於2016年真的是Unstoppable！繼《矛盾一生》丶《多少年》後又推出《自由飛翔》三部曲，新歌一經推出就空降香港各大傳統電台、數碼音樂流媒體的粵語榜冠軍，成績十分理想。8月份，JW還在九龍灣國際展貿中心舉行了一連兩場的《Stage of Grief 2016演唱會》。年度金曲《矛盾一生》YouTube點擊量更是突破1000萬。

JW與Billboard Radio China也是緣份不淺，2016年JW共接受過三次Billboard Radio China的採訪。JW向我們講述了這一年來自己的心路歷程，從去年已經過了樂壇頒獎禮衝刺期的十一月才開始派台的《矛盾一生》開始，讓她不禁對自己產生懷疑。但最終《自由飛翔》取得如此大的成功，讓人看到「好歌有好報」終能發生在她身上，JW用實力贏得了聽眾們的肯定。

在贏盡口碑後，JW終獲信心，摒棄前塵，重新開始自由飛翔，相信她將會在2017年帶給歌迷朋友們水準極高的新專輯！

Billboard Radio China的節目總監Benson張棟梁認為，目前的香港樂壇正經歷改朝換代的時期，是機遇也是挑戰。隨著粵語歌在內地市場的逐漸復興，相信在新一代歌手、音樂人的努力下，粵語歌的另一個黃金時代即將到來。

Billboard Radio China的“粵語Top 10”歌曲排名以香港本地電台傳統排行榜、本地數碼音樂流媒體的付費下載量、香港Red Mr Karaoke唱K紅人榜、以及HMV專輯實體銷量為參考標準，務求公平公正展示粵語歌曲的流行度和傳唱度，是粵語歌曲不可忽視的流行指標。

根據呢個榜既標準，Billboard Radio China算唔算係一個較有公信力/ 指標性既粵語流行歌曲榜

傳古巨基13號推出致敬張國榮翻唱碟第三首主打歌<最愛>

我唔係道德人士，但 Fiona 係基督徒，係咪唔係咁好。就算唔係基督徒，佢又無男朋友，咁點解要食？

JW電台
BTW 忽然覺得 自由飛翔 好正

今晚唱成點

Gin lee

女版張學友

問到新年有沒有開心事，駱胤鳴表示：「最開心是月尾SIS首個音樂會的門票幾乎售罄，沒有想過反應這樣熱烈。有朋友想買票，但我手頭上都沒有，我也只好請他們到商場消費參加抽獎。」她更謂：「其實這次音樂會的銷情順利，也令自己有點壓力，不過都是好的，這是積極練歌及修身的動力。」她表示現在正秘密練習各種樂器，希望能以最佳狀態示人。

估唔到佢哋咁多fans

GIN LEE

今晚林亦框個show有世紀連登女神千fa做嘉賓

paco幫fiona接呢個廣告好靠害

jw舊年d歌真係幾hit既 streaming成績都幾好
不過我好少見到華納，英皇同環球既人上呢個台

希望古蛇快d出全新廣東歌，咪搞翻唱

係時候要找返《致少年時代》EP條數

信和
行過幾次都無

有無人睇咗 Juno 昨晚係 HKU 個 talk

同側田合作

搵6號做mv導演 有d期待

#帶著骨灰去旅行 這是一首假設的浪漫
我是個經常胡思亂想的雙魚座，假如我老了忘記了你，會變成怎樣？假如我先走，你的生活會變得孤獨嗎？
假如我先走，我希望你帶着我，重新再去一趟我們去過的地方旅遊，再細味一次屬於我們的回憶，希望你可以會心微笑。
數數手指，原來是繼九年前的《男孩看見野玫瑰》後，再次的合體。能有這個組合去幫忙製造10年之歌，實在榮幸。謝謝 @knx_c 度身訂造的曲，@concertyy 的神級歌詞，還有@privatezoo 宇宙級的耐性。😂

香港唱片商會銷量榜 Week 04 @ 2017.01.28

本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱

01 / 01 / 02 / 達明一代 / 合輯
02 / 10 / 02 / Lost in Love / 何雁詩
03 / 03 / 03 / La La Land / OST
04 / 02 / 04 / MADE THE FULL ALBUM / BIGBANG
05 / New / 01 / 2017 Grammy Nominees / 合輯
06 / New / 01 / 正宗 K 新曲精選 (2017 復刻版) / 鄭中基
07 / New / 01 / Songs of Love / 林奕匡
08 / 05 / 06 / Vfresh 感恩 / 黎瑞恩
09 / New / 01 / 星聲夢裡人 音樂原聲大碟 (日本版) / OST
10 / New / 01 / 少女的祈禱 / 陳輝陽 x 女聲合唱

今晚有Joey
兩大天后都請到

差淫kay咋

本身以為會請鄭秀文

版主

迪子 TikChi feat. BERT - 一蓮托生 [Official MV] [HD]

江若琳重返香港樂壇 預告開10周年騷

近年在內地發展的江若琳（Elanne）現身旺角MOKO新世紀廣場出席農曆新年倒數活動，受訪時透露已經有4年沒有在香港以歌手身分在台上唱歌，更指今年會回歸香港樂壇推出廣東專輯及預計7月在麥花臣舉行入行10週年紀念演唱會

Elanne直言見番香港的歌迷感覺特別親切，所以今年有很多時間會留在香港，更為今次的專輯和演唱會推了兩部劇及一套電影，笑言損失非常多，因為十週年對自己好重要，好似將這些年來的高高低低跟大家分享，所以今年只會拍攝一部電影。其後問到去內地發展後是否心情好了很多，Elanne笑言：「開心咗好多，其實唔關去咗內地事，係因為經歷咗好多之後，覺得應該遇到好多困難都好，第日起身都會覺得好少事，就會覺得人生好快樂。」提到是否去了內地發展賺到笑，她否認並指現時可以令父母的負擔減少已經很滿足，但因為跟寰宇的解約官司仍然未解決，所以有很多費用都要繼續交。

淨係識手掌印

仲有傷情路 錯愛
無了

Hey baby show me show me your love

衛蘭(Janice)的新歌<驗傷>講述女生「被分手」的情感，她如何把自己代入，演繹歌曲？為何她認為這是「最難錄」的作品？Janice會於二月底推出新專輯，籌備進度如何？她本人可有參與製作或創作？Janice還送上<失戀的意義>，正忙於內地巡迴演唱的她與妹妹衛詩一同合作，是否想兩姊妹一同衝出香港發展？她覺得香港和內地的粉絲，分別在哪？

MOOV
7 February at 23:00 ·

JUNO x MOOV 送你一份暗黑情人節禮物。
二月十四，踏正12點，2017新歌搶先聽。

喺情人節前夕
我哋陪你剖析愛情黑暗面

第一回，請問：
「你覺得最痛苦嘅愛情係咩？」

MOOV
9 February at 23:00 ·

接住之前講最痛苦愛情，
今晚嚟到第二回：「分手的理由」

MOOV
1 hr ·

愛情道德，人人敗壞，
今次送上最新第三回 ：「何謂人渣」

JUNO x MOOV 同你剖析愛情黑暗面
情人節新歌搶先發佈，最後倒數。

記住2月14，踏正12點
同MOOV一齊聽麥浚龍2017最新音樂作品，
迎接一個羅曼暗黑情人節。

唔通係快歌

其實軒巴你係咪CM forum啲人
咁留意廣東歌

又係同 MOOV 合作

你知道得太多

有follow呢d ig姐

基仔翻唱哥哥《最愛》

世紀美聲側田有新歌

創世美聲容祖兒2月14出mv
林奕框 aka

古巨基 Leo Ku 《最愛》[Lyric MV]

kingjer fb:
2017年最期待邊個歌手回歸？
側田 Kary 鄭融 柏豪

其實柏豪同側田都出咗新歌啦

睇唔到

女主角係周慧敏

無人聽phil隻碟 淨係聽派台
2首重製英文加第一個早晨

有聽，最鍾意查無此字

查無此字第一首佢冇參與作曲嘅獨唱歌
kkbox寫係小塵埃嘅Jonathan作
遲啲買實體碟嗰陣再check下係咪真先，明明之前話3首合寫3首自己作

隻碟寫作曲：林奕匡/李一丁

星期六皇室堡簽唱會

G.E.M. 薛凱琪 鄭融 謝安琪 - Lady Marmalade

隔離post睇到既
真係掛住當年勁歌

聽only

Juno 新歌宣傳片

無法提供此影片。
如有不便敬請見諒。

咁奇 你用app定pc？我用app睇到

第一個早晨愈煲愈好聽

Moov / KKBox呢啲Online聽歌網，係落曲詞編監個名呢黎講，認真唔合格
唔知寧願唔好寫，唔好亂咁放其他人啲名落去

傻傻似隻豬

原來有好處

babaya babaya 好嗎
有無人聽過

viutv 星期日0000 播903許志安與17安士音樂會

鄭俊弘 Fred - 迷 (劇集 "迷" 主題曲) Official Lyrics Video

未夠一日就咁多留言

頭先睇viutv廣告
聽晚10:55應該播麥浚龍新歌mv

聽日中午佢YouTube應該已經有

咪又係佢班fans吹奏佢
嘔心到

Moov啱啱有新歌搶先聽

Juno首人渣啲詞有少少失望 覺得wyman比evil is a point of view:完全比下去

當年勁⼀⼁乛

SPECIAL THANKS 梁朝偉·古天樂·莫文蔚·謝安琪

好疊馬

有聲

正 有得重溫

唔係細心聽 愈後愈愈正 開頭juno唱得有d辛苦

最好時光Official MV

搵左林奕匡 Phil Lam 、Aka Chio 趙慧珊 、陳詩欣 Eunice Chan黎拍，拍得好好

淨聽歌未睇Credit已經估到人渣係黃偉文寫
終於轉監製，今次竟然係Edward Chan

影帝phil 佢句對白

係海洋公園入面搞，定係淨係贊助

開頭見到監製係Edward Chan仲以為睇錯

SOPHY 王嘉儀 - Abyss 深淵 (Official Music Video) [HD]

點睇?

譚詠麟即將於4月推出全新國語大碟，當中每首歌都邀請咗唔同嘅歌手合唱，陣容非常有睇頭！ 5首歌曲率先分別於5個地區嘅 iTunes 及Apple Music獨家上架，實行要帶唔同驚喜比各個地區嘅歌迷！

人總係有惰性，覺得任何事都可以拖字訣，結果「明日」永遠變成「今日」嘅藉口。 「明日復明日 明天何其多 有多少時間 可以消磨? 前方天空海闊 等著我」 歌曲表達出與其沉醉過去或者猜疑未來，坐喺度缺乏行動，不如好好善用時間活出精彩人生！

由校長作曲兼執行監製嘅新歌〈明天何其多〉，旋律充滿力量又澎湃，加上校長、Eason投入嘅演繹，令人完全感受到歌曲中嘅爆發力及活在當下嘅感覺！ (簡直幻想到兩個人邊唱邊”UN” ！)

譚詠麟 X 孫楠 《地球人醒來吧》

譚詠麟 X 五月天 《脫胎換骨》

譚詠麟 X 李幸倪《型人道》

譚詠麟 X 陳潔儀《等一個可能》

譚詠麟 Alan Tam & 陳奕迅 Eason Chan - 《明天何其多》(Lyric Video)

世紀連登永遠榮譽歌神撚伯同世紀美聲醫神合唱歌
撚伯唱國語歌好難聽

譚伯而家唔好再出歌啦

撚伯算係咁啦 作埋曲玩新曲風 但唱國語歌真係唔掂

寰亞唱片 Media Asia
9 hrs ·

C AllStar 情歌集
Wyman 打造EP所有歌曲
十月紅館 C AllStar新企劃前的Loveaholic Vol.1

【專輯曲目】：

1. 一刻戀上
2. 兄兄我我
3. 聲音騷了
4. 專業失戀30年
5. 有幾何

立即到以下音樂平台收聽及下載:
iTunes
Apple Music
Spotify
KKBOX
JOOX
MOOV
Music One
HMVPlay

偉仔莫文蔚拍宣傳片 Juno被嗌人渣禽獸

麥浚龍（Juno）早前為三首新歌拍攝MV，第一主打歌《人渣》將於情人節派台，14號凌晨音樂平台專頁率先讓樂迷試聽，同日中午MV首播。由於Juno正忙於為新戲《風林火山》籌備前期工作，所以趕緊於一天內拍攝三首歌的MV，當中第二plug《禽獸》更拍了兩個版本。

5個鐘拍4個MV

Juno希望今次MV有統一性，均以一鏡到尾的拍攝手法，沒有花巧的動作。原定預計8小時的拍攝時間，最後以5小時超額完成，Juno表示：「入行以嚟未試過5個鐘拍4個MV，上次拍《結》用咗一整日，而且過程好痛苦，所以今次我想用最簡單嘅方法拍攝。雖然個MV好簡單，但係《人渣》呢首歌算係我入行以嚟，慢歌當中最快嘅Melody，因為啲歌詞好快好密，夾嘴形時相當難。如果大家想了解何謂慢歌中最快嘅Melody，就要留意新歌MV。」

預計9月推出的大碟以不同的愛情故事探討人性，《人渣》一曲講述很多人都喜歡擔任「愛情道德判官」，但在批判人的同時，自己是否曾做過同樣的事。如果有的話，又何來有資格批評其他人？今日中午，Juno的官方YouTube及Facebook出現了一條《人渣》宣傳片，片中出現了四位與Juno新碟完全不相關的藝人，當中包括梁朝偉（偉仔）、古天樂、莫文蔚及謝安琪，片段中四人自問自答「人渣、禽獸？咪Juno囉！」

又有大碟

張敬軒說：「新一年是充滿希望、興奮和雀躍的，可以跟青雲一齊為LEGO電影配音，做到羅賓這個角色，首映禮又見到很多fans來到支持，他們還爭住封利市給我，我覺得很開心，很好意頭。下星期又開騷了，跟Ivana的合作是很期待的。做完這個演唱會後，我會開始着手籌備另一演唱會，會全部唱翻唱歌，這是我近來的一個心願，今年底應該可以達成了。以前我出過一張翻唱Diva歌曲的《Pink Dahlia》，去年做了《降兩度》網上直播音樂會，我希望同時做一張《Pink Dahlia 2》。我有一段時間沒有作歌了，所以今年我會創作多點新歌，無論是作給其他歌手，還是自己，做一個多產的音樂人。」

得罪講句 成日翻唱真係好食老本

重有做緊 Chapel of dawn 2

Music Cafe

第307集 - 鄧小巧 音樂治癒人心

播出日期: 2017.02.11 (六)

鄧小巧在2016年的音樂頒獎禮大有斬獲，證明成功無需靠父幹，全賴一班幕後「義工」的付出。團隊為其打造煥然一新的型格形象，她在節目上大擺誘人姿勢，博取收視！小巧自七年前的《超級巨聲》入行，音樂事業跌宕起伏，早前重返電視城參與樂壇盛會，何解感慨萬千？

小巧帶來<強弱>和新作<不藥而癒>，注入豐富情感的細膩歌聲，震懾人心。新歌鼓勵樂迷重拾「治癒」、「自癒」傷痛的力量和信念，原來這是填詞人藍奕邦的神來之筆。小巧突然長舌婦上身，示範宣泄情緒的方法，讓主持目瞪口呆。她透露在沙灘拍攝MV時遇到的小意外，導演又如何表達自我對話的意境？

家人紛紛勸小巧重返事業「正路」，唯有姐姐沿途支持。姐姐愛妹心切，對小巧有甚麼忠告？小巧密鑼緊鼓籌備新專輯，更公開催促合作伙伴準時交作品，莫非曾經有人「遲大到」？

2017.02.12 - 鄭俊弘獻唱充滿氣勢的<風沙>

播出日期: 2017.02.12 (日)

鄭俊弘(Fred)借充滿氣勢的新歌<風沙>，提醒大家有想做的事就即管嘗試去做，別怕失敗。Fred經歷過不少高低起跌，他可有一刻覺得「風沙」太大？演唱Rock曲風，他會否在編曲或結他獨奏上給予更多意見？哪句歌詞是他特別喜歡或感覺深刻的？

陳柏宇(Jason)帶來新歌<巴別塔>，解釋歌中所說的一對不一定是一對情侶，也可以是逃難或對抗戰爭的一對。巴別塔是聖經故事，如何被用到歌曲裡？Jason還提醒大家珍惜身邊擁有的東西，並謂作詞人梁栢堅為他在歌詞裡加入了一些「個人化」元素。

在過去的音樂頒獎典禮「豐收」的譚嘉儀(Kayee)，介紹與哥哥一同創作的<最後也分開>，指出歌曲是分手的禮物，思念伴侶的一方去到某些地方勾起回憶，想唱出那份痛苦的感覺，希望對方有一天會聽到。這是否Kayee送給前度的歌？在處理歌曲時，她下了甚麼苦功？

Dear Jane的新歌<羽毛鱗刺>，曲風是他們喜愛的Punk Rock。成員解釋「羽毛」代表未懂得自我保護的自己，但當累積了一些經驗，變得強大、有「鱗刺」後，就可以準備出發，展望將來。歌曲的鼓聲和歌詞等十分密集，對Dear Jane來說，挑戰性大嗎？

本周「勁歌金榜」冠軍歌由許廷鏗的<痛醒>蟬聯，他會現場演繹作品。「超級勁歌推介」播放許廷鏗<痛醒>、鍾舒漫<從不信自己>、側田<幸福止痛>、HANA<一輩子守候>的MV。

原來dear jane仲有plug歌上tvb

今年蛋記主力谷宋禮

係咪王雙駿包碟

我諗蛋記驚蝕錢掛

衛蘭衛詩

吳業坤 - 演員

新青年理髮廳 -《情人節禮物》MV

香港樂團Milos 新單曲《Stutte, So Hard》

Nowhere Boys《天外飛仙》Official MV - 官方完整版

[Old news] 英皇歌手吳浩康沉寂一時，現再續約英皇，在自家Facebook 唱歌畀聽眾聽

[Old news] Viu TV 有音樂旅遊節目【站站停】，有李拾𡔸壹同Yuki Lovey

ViuTV
about a week ago ·
【新節目預告】《#站站停》2月8日起 逢星期三、四晚 10:00 同你邊走邊唱！
有Subyub Lee 李拾壹呢位音樂型棍子，
再加上清新女歌手Yuki Lovey 勞嘉怡，
一個鍾意玩食字GAG，一個食咗字都唔識笑，
呢次沿住鐵路嘅旅程，會產生出啲咩小火花同小確幸？

Triple G 首張個人專輯《淺藍色的號角》，與 HGLF Posse 的音樂製作人 Canvas 合力締造。Canvas 為音樂注入爵士樂、靈魂樂和藍調元素，與 Triple G 簡約卻又觀點細膩的文字渾然天成。兩人柔軟的風格將重新定義粵語輕饒舌。

火花 / Triple G【MV】

第一次聽 好正喎
一聽前奏諗起方大同同泡菜既zion.t，曲風係咪姐係r&b ?
不過唔係太慣歌手把聲

古巨基出新碟向張國榮致敬 100%哥哥腔：可惜沒機會當面多謝他

情人節少不免會想起「情歌王子」古巨基一系列情歌，雖然古巨基近年將發展重心移居內地，不過等了咁耐，即將推出新專輯《SALUTE TO DEAR LESLIE》向哥哥張國榮致敬，他將會重新演繹10首不同年代的作品，上年曾經發表過與古天樂合唱的《當年情》，今次曝光的是哥哥1988年的作品《最愛》。

《最愛》屬於改編歌，原曲來自台灣潘越雲，後來由鄭國江改成廣東版。歌曲結構特別，並沒有特定副歌部分，但結構充滿起伏，最後以「估唔到你同我一樣」作結。雖然網上評價不俗，但亦有網民對古巨基模仿哥哥唱腔感到奇怪，網民認為：「古生模仿哥哥唱腔，反而好似有啲唔自然！」

可是既然是致敬專輯，模仿哥哥唱腔亦不是說不過去。古巨基曾經提過自己小學開始聽哥哥唱歌，最深刻是《Stand Up》專輯，更坦言：「主持《娛樂新聞眼》時，哥哥和我談天、笑和玩，是非常好的回憶。後來轉做歌手，有次聽說哥哥點名讚我，興奮得難以形容，可惜一直沒機會當面多謝。」

1994年張國榮曾在節目中，點名提到古天樂和古巨基將會是他的接班人，結果古天樂在電影範疇發展順利，古巨基亦能在樂壇找到自己的位置。

佢無食煙之黎已經好返好多
同埋唔知點解佢返大陸比賽就會唱得好好
響香啲live就唔係好掂

許廷鏗傳加盟國際公司

星期五出原整版MV，會為左呢隻碟係香港開音樂會

又欣宜....

貼埋出黎啦

歌手許廷鏗（Alfred）日前被本報率先披露於年中約滿無綫及星夢，並會與好友鄭欣宜組公司捧自己。電台主持人梁泰來昨日則在節目中爆出Alfred已落實簽約一間國際公司，並引述本報之前的報道，指何哲圖去年為挽留Alfred，在勁歌頒獎禮上為對方爭取三大獎。

對此，仍身在外地的許廷鏗表示：「我仲係星夢歌手，張約都未完，順便幫我多謝公司幫我爭取首新歌《痛醒》有兩星期冠軍（指流行榜）。」

真係去華納

久未露面

杜生係咪屬於warm up型歌手

juno 竟然搵到梁朝偉

不如揾埋佢拍MV

有一種友誼叫張敬軒王菀之
有一種友誼叫許廷鏗鄭欣宜

希望金堅去華納補PH位

佢隻碟除左百姓, 最鍾意呢首

都算係
我比較意聽佢唱live
睇住佢有啲位唱到好肉緊好sad，用力硬爆上去果下真係好爽

佢唱後面果首我應該，真係
好似送禮咁，係唱到十成完美，但我真係唔覺得佢放左同首歌相關嘅感情落去

以為薜之謙果首

有無人有聽小肥

ok喎 唱到我應該個feel出黎

１２月係instagram見到佢續約真係有一下呆左，無諗過佢會有得續而英皇又會同佢續
用意到底係咩呢

留名
琴晚欣宜講佢隻舊歌，我以前好鍾意
雖然以前佢首首都哭腔但我覺得好聽過而家啲歌

hui_alfred
還記得你現在踏上的路是怎樣走過來的嗎？
有多少步是按照你當初計劃走出來？
路上有多少沙石你也是一步一步走過去
既然所有都根本是控制不到的
倒不如好好懷著當初的心態繼續慢慢走
相信最初的自己
時間會說明的

#初心

做乜撚野

嘩！咁老土，忍唔住笑
Gin Lee 好惨

Juno 無直接講，不過主持人問進度如何，佢答要問 Carl，咁我估係。

何雁詩又有新歌

譚伯唔好搞咁多野安享晚年啦

屌gin lee獨唱算啦
譚伯把聲太撚厚

起哂雞皮聽到我樣都變埋

話說有冇人知莫文蔚香港場係咪搞唔成 等左成年都有

係咪話仲要抄歌？

古巨基 Leo Ku《最愛》[Official MV]

有無同好

聽舊歌多

吳浩康入行15年仍未過試用期 緋聞太多英皇要睇fb直播反應

《香港01》致電向英皇娛樂查詢，英皇表示：「吳浩康一直沒放棄音樂道路，雖然近年減產，但Deep一直在其他音樂範疇努力，例如開班教唱歌等等，去年亦於電視真人騷當中亮相唱歌。至於今年的發展，其實公司一直有跟Deep溝通，他最近於個人Facebook逢星期一也會開Live唱歌，希望歌迷能支持。有關出新歌及演唱會方面，公司一直也在觀察一個適當時機，但會否在今年落實仍是未知之數。」

唔睇個mv都還好，一睇笑到收唔到聲

lm

古蛇呢個腔

CD Warehouse

2017 香港唱片商會銷量榜第7週 2016/2/17

TW LW NW
01 03 04 La La Land / OST
02 NE 01 The Whimsical Voyage / 張敬軒 王菀之
03 NE 01 孤單又燦爛的神 - 鬼怪 / OST
04 01 04 達明一代 / VA
05 02 03 Lost in Love / 何雁詩
06 07 02 Songs of Love / 林奕匡
07 05 02 2017 Grammy Nominees / VA
08 04 05 MADE THE FULL ALBUM / BIGBANG
09 08 07 Vfresh / 黎瑞恩
10 06 02 正宗K 新曲 精選 (2017復刻版) / 鄭中基

2017年02月14日 粵語 Top 10

粵語Top 10的歌曲排名以香港本地電台傳統排行榜、本地數碼音樂流媒體的付費下載量、香港RedMr Karaoke唱K紅人榜、以及HMV專輯實體銷量為參考標準，務求公平公正展示粵語歌曲的流行度和傳唱度，是粵語歌曲不可忽視的流行指標，由資深DJ Jimmy主持。

冠軍是連續兩週稱霸的「難得一遇」，剛剛舉辦完首次個人售票演唱會的林奕匡，得到好多特別嘉賓包括容祖兒，楊千嬅的大力支持，展現好人緣。在903電台榜也是取得冠軍佳績，本週毫無疑問的Super Star！

亞軍作品是衛蘭的「驗傷」，由上周第五名上升至本週第二名，恭喜衛蘭！歌曲在JOOX上更是取得冠軍的好成績，在itunes下載量也是名列前茅。

本週季軍作品，來自前不久才跟Jimmy做過採訪的Rubberband演唱的「山河故人」。這首歌曲給Jimmy很大的感觸，詞中說道在人生的旅途中很多朋友只會陪你走一段很短的旅程，之後便會分開即使在路上遇見也未必能相認。不知道大家是否也有這樣的體會呢。

原本是幕後的音樂人，為很多歌手寫過許多膾炙人口的歌曲。這幾年更晉升為全職音樂歌手，Jimmy已推薦多時的符致逸的歌曲「靈魂獨舞」，本週來到第四位。

第五位的歌曲比上周下跌了三個名次，屬於香港樂壇的四大才子組合C All Star所演唱的「一刻戀上」。前幾日頒獎禮上，其中一位成員透露新的一年各成員會有各自的計劃，消息一出震驚歌迷呀。但最近他們仍然忙於新歌宣傳和十月的紅館演唱會，未來的發展就讓我們拭目以待吧。周柏豪和岑寧兒合唱的「終於我們」本週上升四個名次來到第六名

而第七位比上周下降一個名次，由Gin Lee所翻唱歌神張學友的「天變地變情不變」，男性的歌由女生所唱，感覺又會有什麼不同呢？那就趕緊點開節目收聽吧，你更喜歡誰的演繹呢？

本地唱作女歌手J Arie為電影「失戀日」唱作的歌曲「我錯」排列本週第八，此歌曲依舊熱度不減呀。

來到第九位，這首新歌「最好時光」曾是容祖兒在17年前發行的第三張專輯「誰來愛我」裡面的一首作品，但今日在重新編曲之下，祖兒有了全新的演繹。

本週第十位，由本地殿堂級搖滾樂隊－太極的全新專輯「Rock the Ballad」中的「這一個夜」。而這一首亦是林子祥當年溫柔詮釋的舊作，如今太極用一種更搖滾的方式去演繹，男子的氣概爆棚。粉絲對這首新歌反應熱烈，本週已是歌曲停留的第三周啦。

係

Warner Music Hong Kong
6 hrs ·

今次Pakho嘅新歌搵嚟三位女歌手featuring，之前已經推出咗featuring Yoyo Sham 岑寧兒《終於我們 (One Step Closer) 》同featuring Shimica《How Do I Look》

下星期一會有另一首新單曲推出！一齊估埋最後一位featuring女歌手係邊個啦😬

俾啲提示：哩位女歌手人靚聲甜，唱過好多首大家去唱K一定有點過嘅經典情歌！🎤❤️

衛蘭

唔怕步坤坤後塵 欣宜：我喺噓聲中成長

談到今年工作大計，她表示剛拍完劇集，稍後會宣傳電影《29+1》，之後亦要到上海拍戲，期間亦會做新歌，有機會的話今年都想再開騷，問到可會想登上紅館？她坦言：「梗係希望，但順其自然，呢啲冇得急。（想幾時開到？）冇咁諗，紅館同結婚係一樣，冇得限定時間，要天時地利人和。」講到爸爸鄭少秋五月尾將開紅館演唱會，問她可會上台唱歌？她表示未知：「睇佢邀唔邀請我，但我個幾日好似唔喺香港，但未confirm。」

另外，講到有傳欣宜將與關心妍自組公司，聞言她即笑言：「吓？唔會啦，我冇資格做呢樣嘢，我依然好需要掹車邊，通常好紅嘅人先會做呢啲事。」另亦有傳欣宜會把唱片約轉投埋蕭定一旗下，她表示：「多謝大家咁關照我，其實我同星娛樂嘅唱片約喺上年我開騷嘅第一日已經完咗。（簽埋畀阿一？）我未清楚，因為未傾，大家都忙緊，但我真係好幸運，完咗唱片約都仲得到好多唔同單位支持。」

柒到呢

好彩呢家有youtube同stream platform聽返佢以前D live
如果唔係D後生真係唔會明點解譚伯會係天王級

而家唱Live功力都係香港頂班啦。係把聲爛左姐

同佢唱愛的根源比
根本係兩把聲黎

最大問題係佢個音樂品味

我好鍾意符致逸果幾首新廣東歌

而家環球捧緊佢咁

無非一聲掰拜最有感覺
靈魂獨舞都唔錯
多加點真真係.....
佢之前在滾石既妳要我愛甚麼好正

加多點真係有啲awkward嘅
靈魂獨舞係好正
其實幾鍾意呢種有少少舊式嘅曲風

呢隻碟算唔算係林欣彤巔峰之作？
雖然我見District 23都好多人讚

可惜已經成40歲人，可能有啲蝕底...

903 專業推介 @ 18/02/2017
RK LW Songs Singers
01 02 一刻戀上 C AllStar
02 06 終於我們 周柏豪
03 ne 二十四小時柒天 盧廣仲
04 08 不趕時間 陳詠謙
05 04 最好時光 容祖兒
06 05 山河故人 RubberBand
07 12 幾個十年 太極
08 15 告別完再聚 鐵樹蘭
09 ne 下次愛你 張敬軒
10 07 負攝石 Robynn & Kendy
11 10 C3PO 李克勤
12 14 天變地變情不變 Gin Lee
13 13 從不信自己 鍾舒漫
14 09 靈魂獨舞 符致逸
15 16 願望樹 胡琳
16 ne 酷愛 王菀之
17 01 難得一遇 林奕匡
18 ne 禁色 藍奕邦
19 11 你你你引致我震盪 林海峰
20 ne 天外飛仙 Nowhere Boys
source: cm

PH 派咁多歌無一首冠 AP就最高

諗緊買唔買埋district 23好

環球幫佢塑造個形象好老土 尤其係d歌名

新歌同演唱會真係遙遙無期，佢依家每個星期既Live都唔係好多人睇

不過都好靚仔

40歲人都好靚仔
靈魂獨舞張相p到佢好後生

眼鏡叔叔

話佢廿八都信

有段時期 Adrian Fu+林夕+Jim Lee係我好愛既班底

撚伯首首同人合唱既歌俾返人solo實正好多

演唱會應該忟水d 新歌應該有機掛

我覺得佢以前作俾人地既歌好聽過而家唱既歌

英皇唔係幾霉都有得出新歌新碟咩

陳奕迅
狂人日記、一切還好、路一直都在

下一首10m應該係pakho首傳聞

AGGER
首首都好老土
笑死
真係EASON都夠唔番
都唔計佢國語唔掂呢PART

以為烏托邦隻碟無機會達標
點知宜家只係剩低幾千蚊

睇漏咗, 原來我的宣言仲近

近在千里 - (周柏豪 feat. 衛蘭)

周柏豪 Pakho Chau - 近在千里 (feat. 衛蘭) (Official Music Video)

本身英皇係其他公司出緊EP個陣，仍然有出大碟
但係近呢兩、三年已經無左呢枝歌仔唱
更甚者，連碟都開始唔出添啦

鄭俊弘/何雁詩/譚嘉儀 - 盼望極光 Official Lyrics Video

新星夢三傻？

2014年開始，部份暗星率先只出4首歌EP
Mag同Jay仲有8首歌大碟出

2015年就開始全部人4首歌EP

當然一姐不在此限
泳兒計埋翻唱歌都算8首歌大碟既

古巨基致敬張國榮專輯音樂會
3月16日 20:00
浸會大學會堂

牙醫喺Avon錄新歌

先行紅毯

據本報了解，明晚「10周年傳奇之夜」盛大派對邀請了一班天王天后級歌手做表演嘉賓，包括張學友、周杰倫、陳奕迅、孫燕姿、鄭秀文、許志安、李玟、林俊傑、張靚穎，又有李榮浩和薛凱琪等參與演出，至於古天樂、楊千嬅等藝人雖然不會上台表演，但會出席派對紅地毯，場面絕對星光熠熠。
雖然明晚屬私人派對，只招待該集團VIP欣賞，不會公開售票，但據知ViuTV網上版和ViuTV App會於明晚9時半轉播音樂會片段，ViuTV免費電視就會安排下月剪輯播出。

ViuTV轉播

記者昨致電ViuTV製作部副總裁金廣誠求證，他說：「我哋係會播呢個10周年音樂會，但因涉及一啲版權關係，我哋未必可以全部播晒，我哋當晚會喺App同網上播出，電視就會3月再播。至於演出歌手陣容，你哋最好問番太陽嗰邊，我哋唔方便透露。」記者致電太陽娛樂負責人黃柏高時，他就指明晚活動將由太陽城集團負責，他個人不大清楚。

林二汶 Eman Lam -《道成肉身》Official MV

王嘉儀 Sophy Kayee Wong
14 hrs ·

準備好未？
2月24號，Sophrology實體EP
#🐇
#幸運兒今晚見

軒巴真係好緊貼香港樂壇

張敬軒暫別香港樂壇

Shiga同4位天后排第一行

太陽土豪到

2man同嘉儀

佢冇schedule唔敢買飛

收皮啦有錢就俾fionashit做下歌啦

三四年前啲MV就好揼本

JOOX真係少人聽Mag

會唔會又搵Eric Kwok

我發現Kay起聽歌平台定唱k既地方，都會放左去好後

[ 論盡短打 ] 華納再推「金牌鑑聽天碟」

當年金牌大風盛極一時，旗下天王天后不缺，無論簽巨星返黎，又或者要捧一位新人，招招例不虛發，當年 Paco 真係功不可沒。可惜，時移世易，風光一時嘅品牌因為經營不善，最後被華納所收購。而面對龐大嘅歌曲庫，華納亦毫不留手，不停推出金牌大風歌手嘅精選輯，到今次呢張「金牌鑑聽天碟 2 」，我都已經數唔出係第幾張。

不過呢種精選合輯從來都長賣長有，無他，成本低，唔駛賣太多就已經夠回本，尤其係呢種以大件夾抵食，好多被人稱呼為「被遺忘好歌」嘅合輯，市場上仍然有唔少人覺得需要擁有。睇下今次收錄嘅呢 32 首作品嘅「金牌鑑聽天碟 2」，又可以賣到幾多張？

合輯「金牌鑑聽天碟 2」2CD
華納 Warner Music Hong Kong
2017.02.23
Disc 1
01 再見悲哀 - 林憶蓮
02 任天堂流淚 - 古巨基
03 大傻 - 楊千嬅
04 (一個人唱的) 合唱歌 - 側田
05 座右銘 - 吳雨霏
06 人若然忘記了愛 - 鄭中基
07 婚誡 - 蘇永康
08 吻感 - 方力申
09 愛與痛的邊緣 - 鄧麗欣
10 More Than A Woman - RubberBand
11 傾心 - 梁漢文
12 宇宙搖籃曲 - 張繼聰
13 時光機 - 小肥
14 祝君好 - 側田
15 Easy - RubberBand
16 我的最愛 - 方力申 / 鄧麗欣

Disc 2
01 情歌 - 側田
02 必殺技 - 古巨基
03 煉金術 - 楊千嬅
04 美女與野獸 - 鄭中基
05 奮不顧身 - 吳雨霏
06 擦身情緣 - RubberBand
07 So I Say - 蘇永康
08 面目全非 - 方力申
09 黃昏音樂會 - 小肥
10 三千年開花 - 梁漢文
11 小星星 - 楊千嬅
12 不敢奢想改變你 - 林憶蓮
13 走音 - 側田
14 大雄 - 古巨基
15 男子組 - 林海峰 (feat.古巨基 / 梁漢文 / 蘇永康 / 鄭中基)
16 再見不是朋友 - 鄧麗欣

#合輯 #金牌鑑聽天碟2 #華納 #金牌大風 #精選 #新碟 #CD #林憶蓮 #古巨基 #楊千嬅 #側田 #吳雨霏 #鄭中基 #蘇永康 #方力申 #鄧麗欣 #RubberBand #梁漢文 #張繼聰 #小肥 #林海峰

呢度有一個
有D mag既歌聽joox識

People like us 入面最鍾意呢首，可惜冇人理 ，今年at17復合應該有機會紅下

張敬軒與王菀之開完4場紅館演唱會後，今日KOL瓊姐就出Post指張敬軒宣布短暫暫別樂壇，話要去讀一讀書，鑽研一下古典音樂。此文一出，就令軒仔fans十分驚訝，似乎接受唔到，不禁留言問：「幾時講㗎？？？？」瓊姐就即時回覆：「演唱會上講嘅。」其後都有睇過演唱會的fans留言都仲記得軒仔講過類似說話：「當時軒仔話：『離開一陣，想好似Ivana咁有古典音樂底子』，但就冇諗過咁大獲。」不過，最令人關心的就是張敬軒暫別樂壇，「降兩度」演唱會點算呢？瓊姐都留言表示：「應該唔會走數嘅 #雖然佢有個朵叫走數軒」

咁大件事，《香港01》就向過張敬軒的唱片公司英皇娛樂求證，亦有所回應。張敬軒在第二場有相關的言論，但意思他會去進修。英皇表示軒仔的確將會到美國進修唱歌及跳舞，而平時張敬軒都會不停去進修，增值自己，至於會否暫別樂壇，據了解軒仔都未有類似想法，就算去進修都不會放低音樂事業。即是說軒仔進修歸進修，都可以keep住同步做歌，看來今次只是虛驚一場。

呢期生仔無出歌先後姐

【有請小鳳姐】李拾壹＆三李團 - 食住花生...

恭碩良 Jun Kung -《愛後記》Official Music Video

容祖兒 Joey Yung & 李克勤 Hacken Lee《時間的錯》[Lyric MV]

一首歌n個版本

Gin lee同劉美君一齊錄新歌

黃耀明 Anthony Wong
Yesterday at 13:41 ·

達明一派全新主打歌電台已有得播， 聽咗未？

作曲：劉以達 填詞：周耀輝
監製：梁基爵@人山人海 達明一派
編曲：梁基爵@人山人海 劉以達
混音：Simon Li @nOiz
唱：達明一派

Jun作既歌黎講呢首真係好普通

竟然冇人講
好多人話衛蘭救返首歌

二汶隻碟啲網上樂評大讚架，道成肉身都多人鍾意架

17復合都可能下半年先發力，老老實實好想佢地拎一次組合金

笑到gap gap聲，勁正

Fiona透露近日忙於為4月舉行的mini concert練歌跳舞，結果病了，她說：「已病了4日，仍未有時間看醫生，我媽咪就用一些偏方，例如燉洋蔥，製黑蒜給我吃，媽咪叫我把生洋蔥塞入襪裡穿上一整晚，但我穿了一會已受不了，現在放在床邊，希望我會快些會康復。」提到集團今年將開拍動作片，問到Fiona可有興趣，她說：「如果任何片種的劇本好，導演好，我都會想嘗試，演藝人最怕重蹈覆轍，想有突破。（你身子弱捱得住嗎？）我相信我是全公司最強壯，最捱得的一個，一年中我只病幾天而已。」

而同公司的安仔許志安亦獲頒「最受歡迎男歌手」及「媒體聯頒最受歡迎歌手」，忙於拍攝劇集《瑪嘉烈與大衛系列之前度》的他，百忙之中趕赴廣州出席頒獎禮，安仔答應歌迷今年會繼續和不同樂隊合作外，更落實會推出國語碟。而憑《第三條跑道》得到歌曲獎及MV大獎的師兄劉浩龍，今年會歌影兩忙，並預計八月會開個人演唱會，希望唱歌之外挑戰跳舞，以令粉絲有所驚喜。

被問到會否轉做演員，Fiona表示堅持兩棲藝人，她解釋道：「成日有人叫我不如你拍多啲電影啦，不如你唱多啲歌啦，但我唔想放棄其中一樣，以前好多藝人都又拍戲又唱歌，我覺得我都做到。」所以今年Fiona除了有新戲推出之外，籌備三年的國語大碟亦會在今年出街，這次更邀來好友方大同為她寫歌 ，她自己亦有份填詞作曲 ，她道：「今次大同仲會幫我做監製，其實夾到佢又夾到我錄歌已經好難，為咗呢隻碟嚟緊四五月都會開個mini concert。」今年Fi迷有福了，除了有Fiona的電影，還有新碟同騷睇！

隻碟好聽到扯旗

衛蘭把聲的確好聽過比比鳥好多

Fiona Fiona

憑着這個破釜沉舟的精神，面對所有負評G.E.M.都捱了過去，近日更表示會重返香港樂壇，「我已經寫了歌詞給經理人，不是全部都不好，但他說若果真的想做好一件事，就不要介意改好多次。」G.E.M.直言今次再寫廣東歌並不是因為離開太久，想安撫香港的歌迷，「好多事都會有不同的猜測，所以我不太理他人的想法，我只想做我想做的事，有靈感就去寫歌。」

談到今次為何突如其來的有決心回港出歌？G.E.M.笑言其實不過是有人簡單問她正在寫的歌是什麼語言，順口就回應是廣東話，她坦言現在做事不會再刻意去想效果，也不認為自己可以帶到什麼給香港樂壇，「其實做音樂對我來說是好簡單的一件事，我不會去想我現在做的這一件事會得到什麼效果，應該是在一個很自然的狀態，有感想就寫低。」

唯一唔好係少歌得滯，Live簡直好聽到出血

決定第一次去睇佢live
林二汶x中樂團

at17合體演唱會等到頸都長

踏入雞年，Fiona大計連連：「籌備近三年嘅國語大碟終於面世，呢張唱片因為由方大同做監製，我哋兩個啲期比較難夾，加上唱片公司唔想放棄廣東歌同電影，變咗一年錄得一、兩首國語歌，慢工出細貨。呢張唱片我都有作曲，仲做MV導演，好用心。而之前拍落講述姊妹情嘅《閨蜜2》，以及同周渝民合作嘅愛情喜劇《天生不對》都喺今年上映。又plan緊年中搞個不一樣薛凱琪演唱會，無論場地、舞蹈、同以往都好唔同，預計要開完show先可以接拍電影。」

「唔會剝衫谷票房」

影壇多產的Fiona，接戲唔會向錢看，她說：「我接戲會先揀港產片，只要值得幫，新晉導演有創意、又唔夠資金嘅project，就算酬勞少甚至免費都會做。至於性感演出就睇需要，如果刻意賣弄性感谷票房，我會講：『唔好意思真係幫唔到你，因為我唔相信我剝多兩件衫票房會高啲！』」她更自爆過往曾推過一部演妓女的電影，雖然部戲後來叫好叫座，她亦無後悔，她解釋說：「因為同一時間有部喜劇搵我，好多人會先揀有發揮嘅片博攞獎，但當時我同自己講，o依家好多人覺得好抑壓、抑鬱，花好多心思力氣憤怒、投訴、擔憂，有得揀我優先放棄攞獎機會拍喜劇先，希望觀眾可以笑住睇戲，釋放負能量。」

Fiona推左果套戲唔知係咪雛妓 新碟有創作吸引好多

李克勤昨日到電台宣傳由他作詞的新歌《C3PO》，他指C3PO是星球大戰的金色機械人，自認是星戰迷的他借角色做二次創作，強調歌曲與星戰無關。

另外，克勤有感去年經常在內地工作，像個內地歌手，今年要「做回」香港歌手。

問是否勁賺人仔？他說不要講這些，屋企負擔大。克勤透露今年是入行30周年，9月將於紅館開騷，希望邀請30年對他影響大的人做嘉賓。

談到達明一派演唱會搵唔到贊助商，由黃耀明一手栽培的二汶覺得明哥對此事的回應很好：「佢話可能係達明一派唔受歡迎所以冇sponsor，但係明哥喎！其實我哋at 17都計劃緊出年喺紅館開騷，依啲冇guarantee（保證），如果得嗰幾千人就食屎啦！不過冇贊助，達明一派都係經典，重點係樂迷對佢哋嘅真心！」

得罪講句推咗雛妓真係少許on9

呢排成日係m記成日聽到首歌
是你的寂寞神態？
仲有首失憶於失步徑？
邊個唱

PH同衛蘭首歌幾好

4月28，29同中樂團

17肯定咗下半年會開紅館，超期待

靈魂獨舞

古巨基confirm 3.16開演唱會

符致逸

算鳩數吧啦

牙醫上次錄新歌唔知係jay fung監製定作曲

一句「我有俾你屌架」d noise勁到

咁少位

自我催眠 yan ting

希望買左，過數出現左啲問題

似係作曲+監製
如果舒文監應該係在Zoo果度錄

王嘉儀今日出左碟

閻奕格
可惜首歌冇乜特別，對手又係謝天華

慘

歌手衛蘭（Janice）出席電台訪問為新歌《驗傷》宣傳，Janice稱因過去時間都在內地做巡唱，所以趁有空檔就做宣傳，而巡唱已進行了10場，亦有請妹妹衛詩做嘉賓，都是在廣東省舉行，都希望有機會到上海開騷。若到上海要唱國語歌？Janice謂：「都會唱番多啲國語歌，嚟緊都有計劃出國語碟，依家有同妹妹上國語堂。」

講到內地歌迷是否好熱情？Janice謂：「係呀，佢哋好熱情，所以都好享受。(有冇歌迷做啲好瘋狂事？）試過有歌迷喺酒店Gym房等我，我係有少少唔開心，因為覺得係侵佔咗啲私人空間。（點樣騷擾你？）不停同你傾偈，後尾佢知我唔開心，所以最後有同我道歉。」

問到自己可曾遇上委屈？JW坦言有：「但我做呢行，有時愈去解釋，其實係愈冇用嘅，變咗好似掩飾一件事，或者去證明自己根本唔係你講到咁衰。人哋咁諗你，你點講佢哋都唔會變，最緊要用時間證明自己。」初出道時，有人指JW與衛蘭的聲線相似，JW稱曾經不開心：「從來都冇覺得要抄佢，冇話要學佢把聲，從來冇咁樣諗過，覺得好似有少少委屈。」但後來她改變唱歌方法，監製又給她意見，加上自己聲音開始變，慢慢便沒有問題。

【明報專訊】衛蘭昨日到新城宣傳新歌《驗傷》，透露準備錄新EP。近期她經常返內地，與妹妹衛詩齊齊開騷，沿廣州附近地區已演出10場，正斟洽去上海及其他城市開騷。唱廣東歌為主的衛蘭因應內地市場，亦計劃唱國語歌或翻唱別人的歌，待完成新EP，才計劃下一步推出國語歌。目前兩姊妹齊齊上堂努力學國語，還要日日練習，她們用英文拼音學習，卻認為咬字發音最有難度。

衛蘭承認內地歌迷很熱情，試過有男粉絲到其入住酒店的健身室等她出現，雖然知道對方沒惡意，卻感覺煩擾和私人空間被侵佔，後來該粉絲都有道歉。

MOOV
11 hrs ·

【#獨家搶先聽】側田！2017！新歌！

#側田 Justin Lo 新專輯第二主打《HEADS UP PHONES DOWN》獨家搶先上架！側田搵嚟本地製作人、Rapper Dough-Boy包辦曲編監，推出全新Hip Hop風作品，勁好Loop同入腦😎 好耐冇聽側田嘅快歌喇！正呀

放低心事，擺低電話
#立即聽 側田《HEADS UP PHONES DOWN》：

謝天華

MOOV shared 撒野作風 Wild$tyle Records's event.
Yesterday at 16:15 ·

【#治癒系粵語輕饒舌】
本地Rapper Triple G 發佈首張個人專輯《淺藍色的號角》，同音樂製作人Canvas合力製作，用Jazz、Soul元素融入Hip Hop，歌詞以夢想、成長、社會等為主題，加上舒服慵懶嘅音樂同拍子，開拓你對Rap嘅想像💭💭
聽晚Triple G舉辦音樂會，一齊去感受粵語Rap嘅魅力🎤

立即聽 Triple G 《淺藍色的號角》：

MV:

Triple G 首張個人專輯《淺藍色的號角》，與 HGLF Posse 的音樂製作人 Canvas 合力締造。Canvas 為音樂注入爵士樂、靈魂樂和藍調元素，與 Triple G 簡約卻又觀點細膩的文字渾然天成。兩人柔軟的風格將重新定義粵語輕饒舌。

夢想、友誼、愛情、家庭、社會和世界，是組成我們的碎片；成長的衝撞不知不覺留下了痕跡，在我們方剛的身體上，在我們清澀的回憶𥚃。我們有時選擇閉上眼沉思成長的意義，但誰不知一睜開眼睛，才發現一切都是白日夢一場。不過，真正的故事卻正要開始 …

年少情懷總是詩。
這陣青春的號角聲，
也許在喧囂的城市消失，
也許會躲藏在你的耳窩裏。

-------------------------------------------------------------------------------

Track:

01. 火花 (Prod. by Canvas)
02. 雨 (晝) (Prod. by Canvas)
03. 友達 Ft. 春艷 (Prod. by Maru)
04. 棉花糖 (Prod. by Canvas)
05. 6pm (interlude) (Prod. by Canvas)
06. Let Me Go(Prod. by Canvas)
07. 白日夢一場 (Prod. by Canvas)

Bonus Track:
08. 雨 (夜) (Prod. by Grymeman)

隨碟附帶:歌詞册

MOOV
Yesterday at 12:30 ·

喺愛情路上，你做過幾多人嘅 「BB」？
今日，佢仲係唔係你嘅「BB」呀？

Rainky蔚雨芯 為大家帶嚟慘情歌 - 《#BB》
唱出女孩子對呢個稱呼嘅又愛又恨
雷頌德作曲，小克填詞，情歌保證！
各位BB，#立即聽：【 蔚雨芯 《BB》】

誇張過開騷 側田重返樂壇戴十磅仿金飾

歌手側田相隔近兩年再度於香港樂壇出發，並推出第二首新歌《HEADS UP PHONES DOWN》，新專輯預計會在年底前推出。側田透過新歌講述現時社會充斥「低頭族」，因而令人與人的溝通減少，希望大家可以嘗試多點放低電話，抬起頭來，多用眼睛看世界。

在新歌MV中，側田就以一身白look示人，右邊臉還噴上金粉，左邊臉戴上近十磅重的仿金飾物進行拍攝。對於這個形象，側田笑言比演唱會造型還要誇張。在MV的另一幕，他要拿起大鐵槌打爆電視機，現場亦預備十多部電視機作準備，不過側田一take過搞掂。另外，側田亦與穿紅衣的女dancer埋身擁抱。

呢1-2年有咩廣東歌好聽
PS無聽電台同留意時下所有歌曲 除左大熱歌曲外

話雖如此，馮翰銘其實認為現在的樂壇才是真正的百花盛放。「以前有好多好好嘅 vocalists，而家就有更多嘅人有屬於自己嘅嘢。講香港樂壇已死嘅人，好多係冇聽本地嘅非主流音樂，而家非主流嘅音樂多咗好多，以前可能只係一隊 LMF、一隊亞龍大，但而家有觸執毛、Supper Moment、雞蛋蒸肉餅，太多喇，而家有太多樂隊喇。我啱啱先做完一個叫「搶耳」嘅 program（按：文藝復興基金會策劃的「搶耳音樂廠牌計劃」），meet 到好多新嘅人，真係大開眼界，香港有好多 talent！而家香港樂壇聲音多咗、唔同咗，只不過冇以前咁商業地賣到錢。」

沒錯，我們對昔日樂壇的讚賞，大多集中在歌手的唱功、破紀錄的高銷量，但音樂本身又如何呢？像《Chapter II - Stars of My Universe》中的八九十年代金曲，真正本地原創的，其實只有兩首（〈石頭記〉和〈情人〉，都是樂隊出品）。馮翰銘表示，對他來說，如今「冇咁輝煌」反而是一件開心事，「因為既然都賣唔到錢，不如做自己嘢、做開心嘢，我諗 20 年前係冇可能出到純音樂嘅碟，啲老闆會話痴線，會覺得不如拎首日本歌翻唱好過啦！」他說覺得樂壇已死的人，應該要更主動去接觸不同類型的音樂，認真用耳朵聽。

歌手李克勤近期忙於籌備新碟，昨日他與唱片監製馮翰銘在facebook live解構新歌《C3PO》。克勤指C3PO是電影《星球大戰》系列中一個角色人物，但強調歌曲與電影完全無關，只是借角色名創作。在馮翰銘彈琴伴奏下，克勤在鏡頭前演繹新歌。他又預告今年9月將會舉行個人演唱會，正為個唱構思主題曲。

講到過去一年成績不錯，Shiga表示最要多謝媽咪，她說：「佢支持咗我好多，畀我力量，雞年好想同農夫合作，其實一路都想，希望佢哋可以改善我嘅轉數，另外側田同馮翰銘都想合作。」

林奕匡作《別來無恙》感激陳柏宇

歌手林奕匡親自為新歌《Missing You》解說，他說：「這首歌原本是想寫給一位女歌手嘅，但公司聽過後，好想將呢首歌畀Jason（陳柏宇》演繹，聽到公司嘅提議，我當然好贊成，因為我入行以嚟，Jason一直好照顧我，教曉我好多嘢，對外也經常提起我，讚我，我真係心存感激。過去一直諗唔到點樣去報答佢，依家終於有呢份小禮物可以送畀佢，結果就有咗《別來無恙》嘅誕生，今次由我重新演繹英文歌詞嘅demo版本，仲係我第一次自己作曲作詞嘅作品，所以好興奮。」

2017年02月21日 粵語 Top 10

粵語Top 10的歌曲排名以香港本地電台傳統排行榜、本地數碼音樂流媒體的付費下載量、香港RedMr Karaoke唱K紅人榜、以及HMV專輯實體銷量為參考標準，務求公平公正展示粵語歌曲的流行度和傳唱度，是粵語歌曲不可忽視的流行指標，由資深DJ Jimmy主持。

不得了！恭喜林奕匡，歌曲「難得一遇」連續三週稱霸我們粵語Top 10。明天Phil更會來Billboard Radio China宣傳他的新專輯。想知道更多關於新專輯的資訊，一定要密切留意我們之後的節目喔。

亞軍歌曲，C All Star「一刻戀上」。小編特別喜歡歌曲裡面的這句歌詞「一個人 一生 一對象 一刻戀上」。四人組合C AllStar近日忙於籌備新歌及十月紅館演唱會，早前四子為新派台作品《一刻戀上》拍攝MV，今次用上少見的甜蜜題材，讓四子看起來格外合拍。可惜的是早前於頒獎禮上，C AllStar成員安仔透露組合將有各自發展的計劃，令樂迷大感驚訝。

由上週第九位，火速上升至本週季軍位置，容祖兒的新歌「最好時光」。今次Joey重新演繹一首被遺忘的舊作〈最好時光〉，希望藉此讓大家再細聽一次，給這首滄海遺珠多一個發亮機會。歌曲不單得到重生，MV還特別邀請到三位樂壇歌手Phil Lam林奕匡、Aka Chio趙慧珊＠Super Girls以及Eunice Chan陳詩欣拍攝，在片內飾演三位讀中學時，已同樣喜歡祖兒的死黨，成長後雖各奔前程，但Joey的歌曲仍然是維繫三方感情的橋樑，故事尾聲，更講到三位早已相約一起看演唱會，借Joey的歌聲重溫昔日的「最好時光」。小編也是聽到眼濕濕，大家一定要收聽這首祖兒的新歌！

Jimmy的心頭愛Rubberband的「山河故人」，本週來到第四位。漫長人生，每一個相遇相交過的人，未必長伴左右，當中難免遭遇別離；有時一別，不知再會日期，有些分別緣起一些誤會，一些委屈；世情艱深，要學懂的，還有太多。不知道你聽這首歌的時候，是否也像Jimmy一樣感觸呢。

陳柏宇新專輯中的第四首派台新歌「巴別塔」，本週取得第五名的好成績。這首歌的靈感來自戰爭相關題材，很多人生活在充滿戰爭煙火的國家過著艱苦的人生，而我們身處在香港過著和平的生活是非常幸福的事情。

排名第六，維持上週不變，由周柏豪featuring岑寧兒的「終於我們」（One Step Closer)。下跌了五個位置，第七位是衛蘭的「驗傷」

另一首新歌進入本週粵語Top 10，許廷鏗的「痛醒」，排名第八位。看到歌名就能知道這是一首關於刻骨銘心的痛呀，MV還邀請了吳若希一起拍攝。究竟是怎樣的痛才能讓人痛醒呢，快點擊本週的節目收聽吧。

本週第九位，Stephanie Ho 何雁詩的「愛需要勇氣」，歌曲之前曾離開粵語Top 10三個禮拜，本週重新回歸前十名。Stephanie在去年不僅主演電視劇，還推出她的個人專輯，收穫滿滿。Gin Lee翻唱歌神張學友的「天變地變情不變」本週下降至第十位

馮穎琪計劃孖Juno隔空合唱

音樂人馮穎琪（Vicky）與素人組合「一群少女」其中兩人Sandy及Kaki到電台宣傳新歌，接受訪問時，Vicky透露去年在新視野藝術展多媒體演出，當時有周耀輝一同合作，亦有歌手林二汶、岑寧兒到場獻唱，而麥浚龍及黃耀明都有隔空與合唱，因為反應良好而即將會推出原聲大碟。提到新歌，Vicky指今次特別找來大家唔熟悉嘅聲音，因香港的聽眾能夠接受性較以前高，是廣東歌樂壇的良性進化。另外，她表示除了為旗下藝人包括鄧小巧、黎曉陽、Nowhere Boys等人作曲，稍後亦會考慮推出同麥浚龍隔空合唱的歌曲。

《剎那的烏托邦》－ 第七章《模》(唱：一群少女／朱茵怡／鄧卓敏／張菀青／馮力高／朱慧雯／葉蔚菁／林敏華／杯)

Juno將於9月推出新唱片，忙為電影《風林火山》做籌備前期工作，他要在一天內拍攝3首歌的MV，其中《禽獸》要拍攝兩個版本。因為上次拍《結》用了一整日而且過程痛苦，今次他要用最簡單方法拍攝。他要一鏡到尾的拍攝手法，沒有花巧，預計8小時完成，最後5小時超額完成。Juno稱《人渣》是他入行以來慢中最快的melody，歌詞好快好密，夾嘴形相信很難。何謂慢歌中最快的melody，便要留意他的MV了。

香港作曲人馮穎琪在903訪問時透露她想在六月舉行她首個作品展，並指「我唔想只係出作品展回顧，係想有展望嘅。」

受訪時Sophy坦言很興奮和緊張：「第一次實體碟開賣，好多朋友嚟咗，呢隻碟我一手包辦。好感恩，之前只係網上面賣，冇預過出實體碟。」她表示請了巨聲幫、音樂上及DJ朋友到場。

正喎

世紀連登女神錄新歌了

必睇

古巨基今日到電台為歌曲《最愛》宣傳，這是他翻唱「哥哥」張國榮的一首歌，專輯將於3月16日面世，向哥哥致敬。他說：「這專輯原本是哥哥去年60歲冥壽時的小小心意，但製作較慢，現在才面世，出碟當天會有音樂會。」

久未露面的古巨基將於下月16日推出向已故巨星張國榮致敬的專輯，並會於當日舉行音樂會，基仔透露新碟原定去年哥哥60歲壽辰推出，奈何因製作延誤致下月面世，他說：「新碟扣除製作加埋音樂會全數收益撥捐張國榮哥迷會，其實哥哥遺留好多真傳，如果唔好好保留就會壞同爛。（音樂會請古天樂嚟合唱？）搵次自己演唱會先啦。」

由於基仔未有宣傳人員陪同，問到是否已與英皇約滿？基仔說：「續咗約啦。（年期好長？）問老婆，唔會短，合作得咁好。」對於英皇有謝霆鋒、李克勤及張敬軒等大星，問到如何爭取機會？基仔說：「公司夠強大，我依家重視家庭生活。」一直努力造人的他坦言未有喜訊，近月不時在網誌頻頻與老婆放閃的基仔說：「希望閃吓閃吓報喜，以前未試過，幾廿年都掛住做嘢，只係閃得強。」

Fiona個mini concert票價係1000 700同唔知幾多 死忠都唔明佢哪來的自信賣成千蚊張飛 700算

巴打係邊度睇到價錢個d詳情？

Fansclub有優先訂票

成半年無出新歌

會唔會係因為上年演唱會賣得太差...

係咪去左拍劇無時間

都幾貴下，可能同場細少位有關係

佢都要1000

乜咁貴 以前twins都係680 480 280

咁貴 窮學生都無錢睇
利申 死忠 2次紅館都有去

原來1000係fans vip exclusive 公開發售最貴應該係680
btw聽日賣飛到今日都係poster都冇張

唔知公開售票會賣成點呢

側田 Justin Lo Feat. Dough-Boy - HEADS UP PHONES DOWN (Official Music Video)

太陽咁有錢搞春"名" 無錢出poster

2017-2-25 李榮浩、容祖兒 - 《習慣失戀》 - 李榮浩有理想世界巡迴演唱會2017香港站

屌究竟係咪聽日開賣 好彩跟fansclub買咗唔洗煩

麥浚龍 JUNO《人渣》官方完整版 THE OFFICIAL JUNO MAK

徐繼宗＠搞大音樂
21 February at 10:27 ·

江若琳廣東新單曲製作中。詞曲：徐繼宗徐繼宗＠搞大音樂
編曲： 溫瀚文@搞大音樂

徐繼宗＠搞大音樂 shared ViuTV's video.
15 February at 21:25 ·

這首歌一共交了三稿，第一稿原本是大調，輕鬆很多，後來覺得太輕鬆，還是黑一點比較好，改小調，改掉一些音跟和弦，好一些，但那些很密的字可以再去盡d，就改成現在尾段這個模樣。

編曲和監製 Edward Chan 也把這種「癲」的情緒推到另一種層次，癲得很有型個種。

每次跟juno合作都很有挑戰性，也會做出一些跳出自己框框的事，希望大家喜歡這首歌

古巨基 Leo Ku 《有心人》[Lyric MV]

古巨基 Leo Ku 《當愛已成往事》[Lyric MV]

古巨基 Leo Ku 《有心人》

發佈日期：2017年2月26日
愛得不確定性

來自電影《金枝玉葉2》（1996）的主題曲，收錄在1996年《紅》專輯內。電影中，本是一對的張國榮和袁詠儀，因為一個錯摸，令梅艷芳介入其中。明明經歷過風風雨雨才能走在一起，那份堅定不容置疑，偏偏卻被這一記無心之失，為這段感情泛起了洶湧般的漣漪。

那份模糊不清的感情經歷，林夕當年用了很多不確定性的心情描繪於歌詞中︰「模糊地迷戀你一場∕就當風雨下潮漲∕如果真的太好∕如錯看了都好∕不想證實有沒有過傾慕」看似是既來之則安之，其實是內心矛盾地逃避，不敢去面對真相。歌曲偏重低音訴說，著重感情演譯以帶動歌曲的高潮起伏，是沉穩中見真章的一首作品，據知這也是古巨基在哥哥的經典中最喜愛之一。

==========

古巨基 Leo Ku 《當愛已成往事》
發佈日期：2017年2月26日
愛恨難分 有愛就有痛

電影《霸王別姬》（1993）主題曲，收錄在1995年《寵愛》專輯內。這部電影是哥哥退出樂壇後，全程投入電影拍攝的階段，由於已宣布封咪，所以電影縱由哥哥主演，但也沒有唱主題曲，交由李宗盛、林憶蓮合唱。1995年，哥哥宣佈復出樂壇，推出《寵愛》專輯，重新演繹了多首電影主題曲，包括〈追〉、〈紅顏白髮〉和這首〈當愛已成往事〉。
原曲一男一女合唱，飾演一對舊情人，重逢時男的仍然痴情纏繞，女的則灑脫利落，勸喻男方早日抽身，只是男方仍然不肯來個了斷。獨唱版中，基仔的演繹帶出一份難捨難離的感覺，沒有對方，自己就似迷失方向，明知愛下去只剩下痛，但也甘去承受。

英皇做來做去商業歌，依家仲hea到不斷翻唱又一雞幾味

最憎翻唱歌，最食老本既歌手同唱片公司先鍾意出翻唱
英皇真係無限地獄 幾時先出新廣東歌

嘩

新嗰班又唔出力棒完全唔知想點
泳兒、馮允謙明明應該幾有潛質
好彩林欣彤走得快

懸崖花正

有心人 - 古巨基

當愛已成往事 - 古巨基

致敬張國榮，都叫有啲目的去出，暫時公開左個五首，除左當年情，其實都唔錯

蛋公司明顯見你約就完就hea鳩你

又無法提供 淨係古巨基d片先睇唔到

講真，男歌手翻唱男歌手d歌係唔容易，大家又會比較下，今次基仔翻唱係為咗向哥哥致敬，出於一番心意，希望大家都會支持下佢。我地要相信佢，佢係會出返廣東歌。

今年英皇係咪全力谷宋禮

AGA
10 hrs ·
突然很想念這個晚上很想你們很想這舞台。這一年新碟的新歌就快做好，歌曲上這次有點不一樣，我和監製這幾個月在作曲編曲歌詞上花了很多心思和時間，準備好很快能再跟你們見面，期待希望你們會喜歡!
#aga #ginadoll #3am

幾時開始賣

希望啦
EP已經好好

聽日

公開發售果$980唔包歌迷會d野 ？

公開發售得480同680咋

萬年女金都係翻唱啦，自己翻唱自己啲歌都算，仲要派台 見到張敬軒同王菀之都派翻唱歌真係 師任堂首歌一雞四味真係眼都突，粵語國語獨唱合唱玩晒

幾時出歌呀

做好新碟既歌 好有效率

馮允謙同林欣彤真係俾英皇浪費左 明明一出道林欣彤個勢係好好

希望過去幾年係密密錄左歌 但無同大家講姐

師任堂咁難聽都要出4個版本真係服左英皇
好心而家香港班後生少少既歌手唔好出翻唱 又悶又無新意 拎堆製作費慢慢去做新歌仲好
好少見外國歌手會出翻唱出得咁密

Dough-Boy feat. 側田 Justin Lo - 天空之城 (Official Music Video)

取捨

踏入2017年，Fiona早已有一大堆計劃，首先花上3年時間籌備的國語大碟終於面世，她除了作曲，還會操刀拍MV。另外，4月初會舉行3場有別於與紅館的麥花臣演唱會。「之前試過兩次紅館演唱會，今次想嘗試將類似舞台劇的東西搬上台，讓大家像朋友一樣來看我的內心世界。」

Fiona深信，每個人對住老闆和對朋友老公，甚至寵物都不一樣，她亦有很多面，但開大型演唱就只看到其中一面。「我想將親密點、私密點的我放上舞台。入行多年，其實有很多像秘密的心事，今次不想當是很商業的演唱會，我想和一班認識十幾年的歌迷相聚，讓大家認識我更多。我會唱一些大家從未聽過的舊歌和新歌，有12年前的side cut，亦有最新國語碟的歌曲，這些歌亦紀念著不同時代的我。」

去年忙於拍戲和籌備國語碟的她，在2016年只派了兩首廣東歌，因此在年初的樂壇頒獎禮，亦看不到太多Fiona的痕跡。「所有東西都要取捨，有些人喜歡我唱歌，有些喜歡我拍戲，我唯有兩邊都做，所以我不覺得沒得獎是可惜，一年有這麼多歌曲，為何只得十首歌得獎，我經常提自己，有很多人的努力沒有被認可，沒獎不代表沒努力過，有獎亦不代表自己最叻。」

不知從何時開始，吳浩康好像突然在樂壇消失了，是因為負面新聞還是自然被淘汰？每當有報導提起花心男或吸毒時，他的名字就會被重提。以為大家都在落井下石時，ViuTV早前推出節目《ShowTime 我主場》，一班久違了的「粉絲」突然力捧，原來大家都仍然很喜歡聽他唱歌，當中以男性為大多數。

「我的確比較多男歌迷，可能他們對負面新聞的看法沒女性強烈。ViuTV找我前，已經很久沒有人找我有關音樂的工作。雖然節目未播完，因此暫時未看見反應，但今次最大的得著是找回上台唱歌的狀態，雖然平時我都有keep住唱歌，但原來唱歌和演出是兩回事。節目出街後，聽到不少人說重新留意我，這是很開心的事，我相信所有事都不是一朝一夕，破壞不是一天造成，建立亦是靠多年來同事和公司的幫忙。雖然不是每件事都有即時反應，但積下來便會好，2016年3月初我舉行了一個類似mini concert的小型歌迷聚會，那次之後，唱片公司同事發現我原來仍然有動靜，於是ViuTV找他們時，他們就想起我，事情就是這樣逐樣去發展。」

「有說2017年可能是我重生的一年，其實對我來說，這幾年都是重生，我接觸過很多不同行業和工作範圍，如參與籃足球青訓和成立唱歌學校，最大的renew是改變我的生活模式。以前我只會坐著等機會，但這個狀況很被動，作為一名藝人，我的生活如果只靠被動收入都幾徬徨。我30幾歲人，總不能今個月有錢給老豆，下個月沒有，總不能袋著幾十蚊做人。人窮志短，都要想辦法去建立其他事業，我有責任去照顧爸爸的生活，沒有資格甚麼都不做只去追夢。」

香討話許廷鏗8月紅館

Deep把聲既狀態係明顯唔及得上以前，不過見到佢每個星期都做FB Live都已經好開心，希望佢keep住啦

買唔到地下果堆飛！

聽左古sir翻唱有心人
好難聽
唔係咁鍾意佢近年摙住春袋 斷斷續續個種唱法

翻唱現象真係密左
又唔好聽 有時聽完要即刻聽返原唱舒緩下
你話翻唱冷門歌都算 下下攞D經典野出黎bin屍

開得嗰3場麥花臣都唔爆。。。係咪可以當睇佢告別演唱會

無乜宣傳

唔想再見到欣宜將冰山劈開

首最愛個唱腔
作狀到不得了

今年翻唱最高汁都係王菀之
有自己風格

多dislike到...

2.鄧小巧？

1應該係衛蘭

應該係

我開頭無睇hashtag以為係陳醫神同王丸之

紅館愈黎愈cheap 應該開紅館果d開唔到 唔應該開果d又開到

除左古蛇呢d特別例子 出翻唱碟根本係固步自封

Aga出新歌未

薛凱琪任性分享私密空間 搞一次沒有遺憾的演唱會

如果明天就會死去，你有什麼憾事？薛凱琪自認出道12年，欠了自己和歌迷一場簡單而溫馨的音樂會，「其實由入行至今，很多歌和故事都不是因我華麗一面而來，而是來自我的經歷、日記、給自己的信和畫中的靈感。我曾問自己，如果明年就退出娛樂圈，甚至明天就死去，到底會想再做多次紅館還是別的演出？答案是我想在親密一點的場地，讓大家看看這些年來我的歌曲是如何誕生。」Fiona希望來看音樂會歌迷，能有走進她家中聽她唱歌，細細傾訴故事的感覺，不用再在意對不對得起紅館的舞台、那條裙有多傘、妝有多濃，而是分享最私密的空間。

音樂會取名為《夢之途中》，薛凱琪解釋想帶出人總是高估「當下」的份量，「當我這年分手，這刻一定覺得自己是主角，是最傷心的，但無論將事情放到多大，只要隔一段時間回看，就會發現也沒什麼大不了，所以最重要是活得有意義和開心。」她續道這些年來唱了很多歌給女生，當中有夢想、盼望、恐懼、悲痛、堅強，趁着這次跟大家回顧那一個個夢，要唱出許多從未唱過現場的歌，笑言：「有些歌我連旋律也不記得，現在日日在家中背歌詞背到想死，但可能到了50歲再想起，大概也只是像做夢一樣。」開一場紅館演唱會動輒過萬觀眾，在票房和演出上自然壓力不輕，這次在麥花臣表演，薛凱琪卻謂壓力比以往更甚，「我想做大家沒有看過的東西，要做的功課比紅館多了，可能對某些人來說是吃力不討好，因為這個騷絕對沒有可能賺錢，多謝大家仍容許我做這麼任性的事。」

如果說王菀之的歌聲教人隱隱作痛，那麼薛凱琪一定會令你想起小女生的甜蜜蜜，她自言身體裏有多個面向，歡快的《886》、耍酷的《Miss Fiona》、成熟《給十年後的我》，每一個面向也不同，每一個都是真的她。未待記者提問，薛凱琪又給自己設下處境題，「如果YouTube突然在這個世界消失了，只可以留下一首歌，我一定會選一首開心的歌。」這個古靈精怪的女生嚷嚷想帶歡樂給別人，於是選唱快樂的歌，又推了文藝片去拍笑片，「我知有些面向會很有效果，灑狗血催淚的最着數，但這個世界太多人不開心，我想大家知道多不快也好，都終會過去。」

專唱冷門歌 薛凱琪MK開騷送親密聚會

入行十年的薛凱琪（Fiona），已有兩次在紅館開個唱經驗，反應熱烈。美中不足是場地太大，有時未能完全兼顧台下所有歌迷，所以Fiona一直有個心願，希望有機會開一個小型個唱，近距離與歌迷互動。

今年Fiona頭炮重點工作，鐵定在4月6日在旺角麥花臣舉行三場音樂會，門票於今天正式公開發售。Fiona說：「紅館需要嘅係華麗，放射式演出，喺麥花臣開show，希望同粉絲好似朋友、鄰居，睇到我平常心，自然嘅一面。」

為配合今次演唱會主題，將Fiona最真實的一面展現出來，在拍攝演唱會海報當日，一行人專程攀山涉水去到深涌取景，換上工人褲和波鞋的Fiona，則一邊放風箏、踩單車、看書、寫日記、野餐，讓攝影師捕捉Fiona最自然、最真的一面，她說：「今次拍攝好開心，唔使着高踭鞋，唔需要刻意擺pose，只需要好舒服同一班朋友野餐、玩。我咁大個女一次都無試過野餐，今次終於夢想成真。」

問到Fiona今次演唱會，會給歌迷甚麼驚喜，她坦白說：「今次會唱一啲side cut嘅歌，仲有一啲作品係我從來冇喺公開場合演唱過，當然少不了會獻唱國語碟內嘅新歌，買咗飛入場嘅歌迷可以率先試聽。」Fiona直言今次比紅館演出更辛苦、自己的投入度更高，加上有一些歌錄音出碟後基本已經沒有再唱，現在為了個唱重新背誦，並透過和助手玩小遊戲，以動作、畫畫等形式幫忙記歌詞。

今次個唱票價會分$680及$480兩種外，為答謝歌迷，Fiona特別推出歌迷會專屬限量門票，票價為$980，她說：「專屬門票畀歌迷會得到一份我親自挑選及設計嘅精美小禮物外、演唱會後，會喺現場同大家有一個親密聚會，到時還會再一次近距離唱一啲神祕歌曲畀大家聽，絕對係歌迷意想唔到！少不了當然係同大家合照啦！」而歌迷會會員每場最多只可買四張專屬門票，尾場只可買兩張專屬門票。

除了開演唱會外，還要分身趕製國語專輯的Fiona，希望在上半年先處理音樂上的工作後，下半年便轉投電影工作，她說：「總係有Fans想我多唱多啲歌，但又有啲想我多拍啲戲。」

開頭冇睇hashtag以為吳弱雞

周柏豪 Pakho Chau - 我的宣言 My Vow (Official Music Video)
觀看次數：10,002,790 次

緊隨其後仲有首傳聞

好想衛蘭上位拎女金

天呀
校長就燈王嘉儀
送禮就同小巧合C3PO
希望兩位唔好比老野燈死

嘩屌 希望咁有潛質既歌手唔好俾樂壇比利燈死

容小姐同李生今時今日仲霸住啲奬先最驚嚇

小巧係咪要做R2D2

唔係話老野歌手唔俾拎 拎獎果年唔該俾返少少建樹 搞到有hit歌有好歌既人無獎拎

佢兩個近三四年都冇hit歌

諗起上年山林道冇獎

唱人地既歌?
有冇source??

我都想知

慢工出細貨

好似都做得七七八八

聽返HOCC最新個演唱會, 都仲keep到
隻碟既質素都幾好

屌唉

幾得意喎

睇佢ig 今次好似轉風格

祖兒表示暫時只有一首歌需要排舞，但坦言揀歌有難度：「要諗點樣鋪排令起承轉合好啲，又諗緊係咪全部都係唱Side Track，因為顧慮有啲唔係Die-hard Fans。（會唔會參考網民意見揀歌？）我有睇過，但有啲好唔Side Track，但都幾真正反映民意。」她透露不會請嘉賓，但有考慮翻唱別人的歌：「一啲係我嘅心水歌，因為呢個叫Secret Live，係用音樂嚟講心事嘅騷。（會唔會唱男友劉浩龍嘅歌？）等人哋開騷先啦。」問到對方的歌可是她的心水歌，她冧笑說：「係......諗下先。（有冇試過喺公眾場合唱佢嘅歌？）冇，有咁嘅需要咩？唱得好聽過佢咁點算？」

未拍哂MV阿

On9
Side track show但唱人地歌

仲有side track show唔唱side track

…

咁都睇得出

嘩點睇得落
點解紅館啲期咁易book

-----
古巨基音樂會2017

------
居然收咁貴手續費

送禮重炮回歸

[鳩估] 歌曲上這次有點不一樣，我和監製這幾個月在作曲編曲歌詞上花了很多心思和時間

Kary坦言時間過得很快，原來已經兩年沒有出歌：「真係唔覺咁耐冇出過，最近開會都開始緊張，有少少無形嘅壓力，上次隻碟係林憶蓮幫我做，點樣可以做得好過佢呢？我自己要求又高，希望有啲好成績。」

要求高自己拍埋MV

Kary形容新歌比較型格，暫時不會推出慢歌，因為已經有很多：「我想build up（積聚）自己image，想有啲有型啲嘅嘢，fresh啲！（會跳舞？）應該會，所以嚟緊都會忙，要排舞。」相隔兩年再入錄音室，她表示心情緊張和期待。

問到會否為MV出意見？她謂：「我對拍嘢、衫都好高要求，我會睇有冇機會自己拍埋，公司都OK。」

C AllStar單飛前出碟 四子：一定會再歸隊

樂壇組合C AllStar於銅鑼灣舉行《LoveaHolic》VOL.1簽唱會，吸引大批粉絲和市民到場支持及圍觀，他們還即場跟粉絲玩遊戲，氹得粉絲非常開心。C AllStar的4位成員將於今年10月的紅館演唱會後，暫時分開作個人發展，而他們在單飛前會再出唱片：「(最後一次出碟？)四子謂：之後的VOL.2會於4月推出，接著都會繼續做歌，直到10月舉行演唱會。」

至於為何演唱會後要各自發展，他們說：「大家都覺得是時候要抖一抖，停一停C AllStar的音樂，我們一起組合了8年，大家都變得有些倚賴性，令可以進步的空間都少了。」不過他們就向粉絲大派定心丸，強調一定會再歸隊，他們說：「因為大家還有合約，公司一定要我們一起，我們也要搵食的。

吳雨霏(Kary)和周柏豪也有現身活動，身穿白色透視套裝的Kary自言性格像男仔，所以喜歡型格打扮，剛由外地旅遊回港的她說，「今次係陪老公去外地工作，所以好多時係一個人閒逛。我最近已經開始為新專輯錄音，今年會去內地舉辦幾場個唱，心情都幾緊張。」

係咪仲係舒文監製呢

唔知係快歌定慢歌

屌錯左icon

唔係又快歌掛 上次果隻已經炒晒車

最好就係Superman/問好果種唔錯啦

佢好似冇乜快歌

能說不的秘密
cd麻麻但上一次演唱會唱又好似唔錯
幾洗腦

佢都唔岩唱快歌 ginlee都係

反而JW出過好幾首快歌

每月派歌下年再開唱 小肥沒有時間拍拖

歌手小肥出席迷你音樂會活動，透露休養了一年多後，三月開始每月會推出一首歌，直至十二月為止，共會派十首歌，他說：「已經計劃了很久，而每個月的最後一個星期四會在網上辦live show發布新歌，之後出年一月又會開演唱會，所以之後會很忙。」談及他工作如此忙碌，豈不是沒有時間識女朋友拍拖？他笑言：「沒有，與樂手、監製拍拖，然後一起誕「小朋友」在網上發布。」

Jw舊年三隻快歌幾正 好聽過佢堆慢歌

連登歌

起碼有一首係舒文監 成隻碟就唔知

太陽呢排搞咩 個個都有show開

張poster幾靚

小肥仲係太陽？

歌手古巨基接受電台訪問，講到他將推出向哥哥致敬的新碟，而本月16日他又會舉行向哥哥致敬的音樂會，對此他謂碟及音樂會的收益會撥給對方的「哥迷會」：「我義務做，因為哥哥好多嘢值得保存，而保存需要錢，但又值得下一代去了解，所以希望盡少少綿力。」

有無人睇緊tvb個節目？
舊歌好好聽

歌手鍾舒漫（Sherman）到電台宣傳新歌《從不信自己》，接受訪問時，她透露是今年首隻派台歌，亦是自己創作的，雖然聽落歌名好負面，但其實是叫大家不要不相信自己，從而宣傳正能量兼鼓勵一下大家。問到會否推出專輯，Sherman指現時都以單曲形式進行，若儲夠歌就會籌備出碟。提到早前泳兒提及過幾位歌手一齊派歌會分薄了宣傳，Sherman指因為公司多歌手，有時未必可以準時交歌，所以會有所延遲，而導致同時間派台，笑言：「但今年公司都及嚴謹，都係幾好嘅推動力，所以冇藉口遲交。」 ，及後又會與王君馨合唱快歌。

有老孫

咁我又唔知喎

泳兒慢工出細貨 唔同自己人撞出碟

歌手泳兒（Vincy）早前出席首飾店活動，接受訪問時，問到如何度過新年，她表示會同家人及朋友過，不過今年都特別向公司請假同男朋友去旅行，笑言兩人同屬大忙人，所以要去旅行都要夾好耐時間先去到，如果夾啱時間就會去自己最喜歡的英國。至於新一年的工作計畫，Vincy透露會繼續錄音，現時已經錄好了一首新歌，稍後都會到香港以外的地方拍攝MV，今年亦會推出新碟。問到可會再開音樂會，她直言今年公司都會有新計劃：「以前通常都要好快就錄晒啲歌同派台，有時會有啲倉猝，同公司嘅兄弟姊妹會同時間推出，其實對大家都唔係幾好，因為大家都好努力做音樂，如過因為大家jam埋一齊派歌而令成績冇咁好都唔係好事，依家可以慢慢做，同埋分散派台時間，對大家都係好事。」

校長契仔關楚耀有新歌啦，仲有埋MV添

得罪講句 亞洲區咁多個地方既新人歌手 以香港果堆唱live最垃圾

好似自從側田、衛蘭(2005年)之後，都無一年係有特別唱得既新人，有無記錯

GEM、Gin Lee算唔算

咁每年都總有一、兩個既，05年係特別多

2005：側田，方大同，謝安琪，王菀之，衛蘭，鄧麗欣，關智斌，張繼聰，應昌佑，Don & Mandy ，Pixel Toy，周麗淇，Soler，吳卓羲，葉宇澄，梁靖琪，郭力行，Krusty，劉日曦，馮穎琪，陳曉琪(Kellyjackie)

唱作既有張繼聰同馮穎琪
偶像派就鄧麗欣，關智斌、Don & Mandy

2000-2009年（05年係上面）既新人

2000：LMF，陳冠希，Swing，李彩樺，古天樂，陳慧珊，小雪，漢洋，歐倩怡，張家輝，丁菲飛，B2，VRF

2001：何韻詩，twins，方力申，黃伊汶，鄧健泓，傅佩嘉，谷祖琳，陳文媛，陳司翰，張燊悅，彭海桐，梁浩賢，周永恒，王秀琳 ，張德豪，坏碑唇

2002：農夫，At 17，Cookies，EO2，關心妍，麥浚龍，鄭希怡，余文樂，Shine，李蘢怡，蕭正楠，趙頌茹，e-kids，葉文輝，王嘉明，陳見飛，陳思慧，Double.R，陳驊

2003：張敬軒，鄭融，吳浩康，林一峰，boy'z，李逸朗，2R，sky，黄馨，嘉琳，Cheers

2004：薛凱琪，ping pung，劉浩龍，周國賢，I love you boyz，吳日言，官恩娜，鄧颖芝，梁洛施，藍奕邦，bliss，房祖名，徐偉賢，女生宿舍，陳苑淇，Cream，My little Airport

2006：泳兒，吳雨霏，Zarahn，衛詩，關楚耀，Dear Jane，胡琳，Sun Boy’z ，王浩信，方皓玟，許懷欣，新香蕉俱樂部，郭芯其

2007：林峰，洪卓立，鐘舒漫，周柏豪，陳柏宇，小肥，傅穎，李卓庭，森美移動，江若琳，蔣雅文，hotcha，裕美，梁雨恩，林威辰，kolor，朱凌凌，24味，freeze，王友良，萱寧，EternityGirls，CK，謝文雅

2008：陳偉霆，歐陽靖，可嵐，陳詩慧，朱韻詩，彭紀諺，文恩澄，賈曉晨，馮曦妤，唐素琪，范萱蔚，Vega，Mr.，黃鎧晴，鐘嘉欣，王祖藍，張霈迎，鄧紫棋(G.E.M)，Rubberband，黃宗澤，狄易達，Square，胡杏兒，王凱駿

2009：徐子珊，黃欣，李治廷，周子揚，J-Twins，余翠芝，李蘊，王梓軒，謝欣穎，樂瞳，Erica Lee ，CAllstar，羽翹，陳應祈，陳思彤，韋雄，梁俊軒，郭穎橋，溫家恒，洪杰(扈佳榮)，麥家瑜

然後,好多2017年都唔見晒

C AllStar通常當2010年新人吧
如果CAS係2010年新人，咁2009年新人真係咁多年之中最失敗既

2010: CAS, Supper Moment, Shiga, Jinny, JW, Phil
2011: 牙醫, Mag, 欣宜, Gin Lee (3個女歌手都實力派喎 )
2012: Sita (SG都係呢年？)
2013: AGA, J.Arie
2014: 牙Fred
2015: 坤哥
2016: 鄧小巧
2017: 王嘉儀

補充，完全唔記得2012年男新人有Hubert, Jay Fung, LLV

gem同gin lee仲叫新
睇泡菜台灣中國綜藝 班十幾廿歲既新人上台唱live絕對唔會好似香港咁差

周國賢(Endy)送上親自作曲的<愛比死更冷>及舊作<Children Song>，解釋前者的出現源於他2015年年底與一名澳門新晉導演合作拍攝電影，對方原想把他的<地下街>用於電影其中一幕，但他擔心演唱舊作難令觀眾投入角色，於是決定為電影另寫一首新歌。

the_voice_ent2017 #胡鴻鈞
全新班底力作
3月9號

關楚耀去左sunny idea

英皇終於醒悟

係得紅字個幾個唱得咋喎，王嘉儀無聽過Live唔知

不過真係，香港新出道個班出到出都係差起碼一班
係班一哥一姐叫做好啲（某啲都仲係炒哂車咁）

啲街外客講左幾年，英皇先突然訓醒

周柏豪 - 怒花

好似hea佢咁

最記得sita 13年頭拎女新人金喊到癲嗰晚
SG就係拎銀

Hea左好多年

今年啲歌唔錯喎

怒花唔係編曲團隊黎架咩 點解會做左歌名

做咩無視我老婆

你老婆唔算得係實力派呀嘛
上親電視個啲Live幾乎都唔掂
係演唱會先回勇，幫唔落手喎

唔洗理佢啦
容祖兒打手黎架

明白曬

暫時呢幾首岩唔岩大家心水

Dear Leslie 當年情 最愛 有心人
當愛已成往事 儂本多情 風繼續吹
共同渡過

聽左有心人同當愛已成往事 我覺得ok

講事實都打手呀
依家佢係咪幾乎上親電視個啲Live都走音、去到演唱會就爆seed先

李克勤 Hacken Lee & 鄧小巧 Tang Siu Hau《莉亞的 C3PO》[Lyric MV]

衛蘭初出度都唔係好唱得啦。Live又走音又快無氣 係之後苦練返黎

Sunny Idea啲歌真係幾啱我口味
由JW到而家譚伯仔都幾好聽
但我想問邊一碌棍會令人殘忍

兩把聲超唔夾 好似各有各唱咁

其實都係
反而應昌佑岩岩出道個陣都OK（穩打穩扎、同劉浩龍差唔多）
不過前排睇Showtime 我主場，都無以前咁「平均」lu

今年新人 - UNLSH

UNLSH feat. LiCong - Debut Reel

真係超唔夾，合唱版改得麻麻 當然本身首歌都好一般

啱啱睇youtube熱門，見到關楚耀首新歌
旋律ok，mv幾正，女主角

用呢個班底，係咪想捧佢呢

其實yellow!野佬都好正架

夫目前飯

林奕匡求婚成功日派查無此字

你覺得我是零

啲歌好麻甩好正

加場喎

屌做乜鳩 明明頭2張都未爆 第一場仲勁多空位 對住啲空凳唱好咩 我明明原本係睇尾場㗎

聽日會係華納邊個女歌手出新歌

希望係shiga，唔想janice 又唱k 歌

好老實，呢條友真係冇乜觀眾緣，平時電視見到佢個嘴臉都係串柒柒

把聲OK，不過發展好有限

即刻想問，你憎佢定坤哥多啲

好似confirm咗係衛蘭

華納都唔少女歌手

ok啦 夠唒k

唔通牙醫真係走 ？

plug得咁密，隻歌好sidetrack

好怪 仲恐怖過雙雙合唱版

衛蘭舊年首穿花蝴蝶唔夠k就hit唔起

公海係咪睇唔到個post

天敵 - 衛蘭

我係睇唔到

好難揀，兩個都格衰好撚憎，歌嚟講我會揀坤狗，起碼唔係星夢同自己作歌，聲嚟講我會揀刀削，起碼唔會聽到作嘔

編曲叫做有啲驚喜，旋律就好一般，詞起碼冇敲穿你門口咁肉酸

個人嚟講肯撚定垃圾偽毒
但坊間應該調轉

刀削平時訪問講嘢成日有種說不出嘅柒同On9味唔知大家明唔明

我明，個嘴仲要戚戚地好柒on9

呢排蛋記搞咩 首首歌都搞合唱
一雞幾味

高分低能係咪就係呢啲
佢讀DBS

天敵 - 衛蘭

作曲：Jude
填詞：黃偉文
編曲：禇鎮東
監制：舒文

Fantasy - 雷深如 (J.Arie)

好似啲小學雞薯乖仔學人扮型扮好笑
結果變咗陣柒味On9味出晒嚟

係叫李聰喎

支那，不了

啲飯他試真係...

柒左

因為過左45日

做乜鎖舊post唔比人覆

on9鴨免 可能要開新post先